[
  {
    "original": "Personal Data Processing",
    "translated": "Les traitements des donn\u00e9es",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Personal Data Processing",
    "translated": "Gesch\u00e4ftsbetrieb und Verarbeitung personenbezogener Daten",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Register of Processing activities",
    "translated": "Registre des traitements",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Register of Processing activities",
    "translated": "Datenverzeichnis",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Transparency",
    "translated": "Transparence",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Transparency",
    "translated": "Transparenz",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "(Some) Principles of Processing",
    "translated": "(Quelques) Principes de traitement",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "(Some) Principles of Processing",
    "translated": "Einige Prinzipien der Verarbeitung",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Data Breaches",
    "translated": "Violations de donn\u00e9es",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Data Breaches",
    "translated": "Datenschutzverst\u00f6\u00dfe",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Data Protection Responsible and Data Subject Rights",
    "translated": "Responsable Protection des Donn\u00e9es et l'exercice des droits",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Data Protection Responsible and Data Subject Rights",
    "translated": "Verantwortlicher f\u00fcr den Datenschutz und Rechte von betroffenen Personen",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Management of the Risks of the Organisation",
    "translated": "Gestion des risques pour la soci\u00e9t\u00e9",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Management of the Risks of the Organisation",
    "translated": "Risikomanagement f\u00fcr die Gesellschaft",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Information Security",
    "translated": "S\u00e9curit\u00e9 de l'information",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Information Security",
    "translated": "Informationssicherheit",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Personal Data Management",
    "translated": "Le traitement des donn\u00e9es",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Personal Data Management",
    "translated": "Personal Data Management",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Transparency",
    "translated": "Transparence",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Transparency",
    "translated": "Transparenz",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Principles of processing",
    "translated": "(Quelques) Principes de traitement",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Principles of processing",
    "translated": "Prinzipien der Verarbeitung",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Data breaches, Data rights, DPO",
    "translated": "Violations des donn\u00e9es, exercice des droits, DPO",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Data breaches, Data rights, DPO",
    "translated": "Datenschutzverst\u00f6\u00dfe, DSB und Rechte von betroffenen Personen",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Risk Management",
    "translated": "Gestion des risques",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Risk Management",
    "translated": "Risikomanagement",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Cybersecurity",
    "translated": "Cybers\u00e9curit\u00e9",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Cybersecurity",
    "translated": "Informationssicherheit",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "If your company processes personal data, how much personal data (i.e. of how many data subjects, data quantity per data subject on average) does it process:",
    "translated": "Si votre soci\u00e9t\u00e9 traite des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, combien de donn\u00e9es (i.e. combien des personnes, quelle quantit\u00e9 moyenne de donn\u00e9es par individu) traite-t'elle:",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "If your company processes personal data, how much personal data (i.e. of how many data subjects, data quantity per data subject on average) does it process:",
    "translated": "Wenn Ihr Unternehmen personenbezogene Daten verarbeitet, wie viele personenbezogene Daten (d. h. von wie vielen betroffenen Personen, welche durchschnittliche Datenmenge pro betroffene Person) verarbeitet es?",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We don\u2019t process personal data at all.",
    "translated": "Nous ne traitons pas de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We don\u2019t process personal data at all.",
    "translated": "Wir verarbeiten \u00fcberhaupt keine personenbezogenen Daten.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We process some personal data (but very limited) of employees.",
    "translated": "Nous traitons quelques donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel des employ\u00e9s.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We process some personal data (but very limited) of employees.",
    "translated": "Wir verarbeiten einige personenbezogene Daten von Mitarbeitern (allerdings im sehr begrenzten Umfang).",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We process a lot of personal data of employees.",
    "translated": "Nous traitons beaucoup de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel des employ\u00e9s.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We process a lot of personal data of employees.",
    "translated": "Wir verarbeiten eine Menge personenbezogener Daten von Mitarbeitern.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We process some personal data of clients/users, and we have under 500 clients.",
    "translated": "Nous traitons des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel des clients/usagers, et nous avons moins de 500 clients/usagers.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We process some personal data of clients/users, and we have under 500 clients.",
    "translated": "Wir verarbeiten einige personenbezogene Daten von Kunden/Benutzern, und wir haben weniger als 500 Kunden/Benutzen.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We process some personal data of clients/users, and we have between 500 and 10 000 clients/users.",
    "translated": "Nous traitons des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel des clients/usagers, et nous avons entre 500 et 10 000 clients/usagers.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We process some personal data of clients/users, and we have between 500 and 10 000 clients/users.",
    "translated": "Wir verarbeiten einige personenbezogene Daten von Kunden/Benutzern, und wir haben zwischen 500 und 10.000 Kunden/Benutzer.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We process some personal data of clients/users, and we have over 10 000 clients/users.",
    "translated": "Nous traitons des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel des clients/usagers, et nous avons plus de 10 000 clients/usagers.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We process some personal data of clients/users, and we have over 10 000 clients/users.",
    "translated": "Wir verarbeiten einige personenbezogene Daten von Kunden/Benutzern, und wir haben mehr als 10.000 Kunden/Benutzer.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We monitor behaviour of data subjects as part of our business, and they are a lot.",
    "translated": "Nous surveillons le comportement des personnes concern\u00e9es dans le cadre de notre activit\u00e9, et elles sont nombreuses.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We monitor behaviour of data subjects as part of our business, and they are a lot.",
    "translated": "Im Rahmen unserer Gesch\u00e4fte \u00fcberwachen wir das Verhalten von betroffenen Personen, von denen es viele gibt.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Does your company process personal data that can be sensitive (e.g., taken out of context, can be used to infer racial or ethnic origin, political opinions, religious or philosophical beliefs, trade union membership, genetic data, biometric data, sex life or sexual orientation)? (See <a href=\"https://www.privacy-regulation.eu/en/article-9-processing-of-special-categories-of-personal-data-GDPR.htm\" target=\"_blank\">GDPR Article 9</a>)",
    "translated": "Votre soci\u00e9t\u00e9 traite-t'elle des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel sensibles (e.g., hors contexte, ces donn\u00e9es peuvent aider \u00e0 d\u00e9duire la race ou origine ethnique, des opinions politiques, la religion ou des opinions philosophiques, l'appartenance syndicale, des informations biom\u00e9triques ou g\u00e9n\u00e9tiques, la vie ou orientation sexuelle)? (Voir <a href=\"https://www.privacy-regulation.eu/en/article-9-processing-of-special-categories-of-personal-data-GDPR.htm\" target=\"_blank\">GDPR Article 9</a>).",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Does your company process personal data that can be sensitive (e.g., taken out of context, can be used to infer racial or ethnic origin, political opinions, religious or philosophical beliefs, trade union membership, genetic data, biometric data, sex life or sexual orientation)? (See <a href=\"https://www.privacy-regulation.eu/en/article-9-processing-of-special-categories-of-personal-data-GDPR.htm\" target=\"_blank\">GDPR Article 9</a>)",
    "translated": "Verarbeitet Ihr Unternehmen personenbezogene Daten, die sensibel sein k\u00f6nnten (zum Beispiel Daten, die sich aus dem Zusammenhang extrapolieren lassen, um R\u00fcckschl\u00fcsse auf ethnische Herkunft, politische Meinungen, genetische Details, Gewerkschaftszugeh\u00f6rigkeit, sexuelle Orientierung, Gesundheitszustand zu ziehen)? (Siehe Art. 9 DSGVO)",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "No, we do not process any sensitive personal data at all.",
    "translated": "Non, nous ne traitons pas de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel sensibles.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "No, we do not process any sensitive personal data at all.",
    "translated": "Nein, wir verarbeiten \u00fcberhaupt keine sensiblen Daten.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We do not process any sensitive data from the above but we do process some criminal records when hiring.",
    "translated": "Nous ne traitons pas de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel sensibles de cette liste mais nous traitons le casier judiciaire.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We do not process any sensitive data from the above but we do process some criminal records when hiring.",
    "translated": "Wir verarbeiten keine sensiblen Daten aus der obigen Liste, aber bei Neueinstellungen verarbeiten wir einige Aufzeichnungen \u00fcber Vorstrafen.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Yes, we process at least one of the above.",
    "translated": "Oui, nous traitons au moins une cat\u00e9gorie de ces donn\u00e9es.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Yes, we process at least one of the above.",
    "translated": "Ja, mindestens eine der oben genannten Kategorien.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We do not know if we do.",
    "translated": "Nous ne savons pas.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We do not know if we do.",
    "translated": "Wir wissen nicht, ob wir das tun.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Do you need and do you have a registry (or record) of the personal data processing that happens within your company?",
    "translated": "Avez-vous besoin et avez-vous d\u00e9ja pr\u00e9par\u00e9 le registre des traitements des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel au sein de votre soci\u00e9t\u00e9?",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Do you need and do you have a registry (or record) of the personal data processing that happens within your company?",
    "translated": "Ben\u00f6tigen Sie bzw. haben Sie ein Register (oder Verzeichnis), in dem die in Ihrem Unternehmen verarbeiteten personenbezogenen Daten aufgezeichnet werden?",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Such a registry is not needed in our business.",
    "translated": "Il n'y a pas besoin d'un tel registre dans notre soci\u00e9t\u00e9.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Such a registry is not needed in our business.",
    "translated": "Ein solches Register ist in unserem Unternehmen nicht erforderlich.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "It is needed but we have no clear idea what exactly to list there.",
    "translated": "Nous en avons besoin mais nous n'avons pas une id\u00e9e claire sur son contenu.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "It is needed but we have no clear idea what exactly to list there.",
    "translated": "Es ist erforderlich, aber wir haben keine klare Vorstellung davon, wie viel und was genau darin aufgezeichnet werden soll.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "It is needed but we do not know the status right now. We let the data privacy responsible handle it, as it is his/her job.",
    "translated": "Nous en avons besoin mais nous ne savons pas son status. C'est le responsable \u00e0 la protection des donn\u00e9es qui s'en occupe.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "It is needed but we do not know the status right now. We let the data privacy responsible handle it, as it is his/her job.",
    "translated": "Es ist erforderlich, aber wir kennen seinen Status nicht. Wir \u00fcberlassen die Ergreifung von Ma\u00dfnahmen dem/der Datenschutzverantwortlichen, in dessen/deren Verantwortungsbereich es f\u00e4llt.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We have started inventorying but we do not have a full record of processing activities yet.",
    "translated": "Nous en avons besoin, nous avons commenc\u00e9 ce registre mais il n'est pas encore fini.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We have started inventorying but we do not have a full record of processing activities yet.",
    "translated": "Wir haben damit begonnen, unsere Verarbeitungst\u00e4tigkeiten zu inventarisieren, aber zurzeit besitzen wir kein vollst\u00e4ndiges Verzeichnis.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We need it and we do have a full record of processing activities. It is maintained and regularly updated.",
    "translated": "Nous en avons besoin, et nous avons un tel registre d'activit\u00e9s de traitement au sein de notre soci\u00e9t\u00e9. Il est maintenu \u00e0 jour r\u00e9guli\u00e8rement.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We need it and we do have a full record of processing activities. It is maintained and regularly updated.",
    "translated": "Wir ben\u00f6tigen und wir besitzen ein vollst\u00e4ndiges Verzeichnis unserer Verarbeitungst\u00e4tigkeiten. Es wird regelm\u00e4\u00dfig auf dem neuesten Stand gehalten.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Have you updated your website with respect to data protection, after 25th May 2018? (e.g., anything related to the privacy notice, GDPR disclaimer, etc)",
    "translated": "Avez-vous d\u00e9j\u00e0 mis \u00e0 jour votre site internet par rapport \u00e0 la protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, apr\u00e8s le 25 mai 2018? (e.g., soit sous la forme d'une notice sur la vie priv\u00e9e, un disclaimer RGPD, etc)",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Have you updated your website with respect to data protection, after 25th May 2018? (e.g., anything related to the privacy notice, GDPR disclaimer, etc)",
    "translated": "Haben Sie Ihre Website seit dem 25. Mai 2018 in Bezug auf Datenschutz aktualisiert (zum Beispiel im Zusammenhang mit Datenschutzhinweis, DSGVO-Erkl\u00e4rung usw.)?",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "No, as we don\u2019t have a website.",
    "translated": "Non, car nous n'avons pas de site internet.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "No, as we don\u2019t have a website.",
    "translated": "Nein, da wir keine Webseite haben.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "No, we have had no change on the website yet related to GDPR.",
    "translated": "Non, nous n'avons pas encore mis \u00e0 jour notre site internet en relation avec le RGPD.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "No, we have had no change on the website yet related to GDPR.",
    "translated": "Nein, bislang wurde die Website noch nicht im Zusammenhang mit der DSGVO ge\u00e4ndert.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Yes, we have updated the website with regards to GDPR.",
    "translated": "Oui, nous avons mis \u00e0 jour notre site internet en relation avec le RGPD.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Yes, we have updated the website with regards to GDPR.",
    "translated": "Ja, wir haben die Website im Hinblick auf die DSGVO aktualisiert.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "How did you inform the data subjects about the processing of their personal data performed by your company? ",
    "translated": "Comment avez-vous inform\u00e9 les individus par rapport aux traitements de leur donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel effectu\u00e9s par votre soci\u00e9t\u00e9?",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "How did you inform the data subjects about the processing of their personal data performed by your company? ",
    "translated": "Wie haben Sie betroffene Personen \u00fcber die Verarbeitung ihrer personenbezogenen Daten durch Ihr Unternehmen informiert?",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We have given no information whatsoever.",
    "translated": "Nous ne l'avons pas fait.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We have given no information whatsoever.",
    "translated": "Wir haben sie in keiner Weise informiert.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "On the website we added a GDPR note.",
    "translated": "Sur notre site, nous avons ajout\u00e9 une notice RGPD.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "On the website we added a GDPR note.",
    "translated": "Wir haben auf der Website einen DSGVO-Hinweis hinzugef\u00fcgt.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We updated terms and conditions for clients and contractors.",
    "translated": "Nous avons mis \u00e0 jour les conditions g\u00e9n\u00e9rales pour nos clients et sous-traitants.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We updated terms and conditions for clients and contractors.",
    "translated": "Wir haben die Gesch\u00e4ftsbedingungen f\u00fcr Kunden und Auftragnehmer aktualisiert.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We updated contracts with our employees / we had them sign an addendum on GDPR.",
    "translated": "Nous avons mis \u00e0 jour les contrats avec nos employ\u00e9s / nos employ\u00e9s ont sign\u00e9 un addendum sur le RGPD.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We updated contracts with our employees / we had them sign an addendum on GDPR.",
    "translated": "Wir haben die Arbeitsvertr\u00e4ge unserer Mitarbeiter aktualisiert/unsere Mitarbeiter gebeten, einen Zusatz zu unterzeichnen.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We added stickers in our areas with video surveillance.",
    "translated": "Nous avons ajout\u00e9 des autocollants dans les zones avec de la vid\u00e9osurveillance.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We added stickers in our areas with video surveillance.",
    "translated": "In Bereichen mit Video\u00fcberwachung haben wir Aufkleber angebracht.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We started an intranet page for employees on this topic.",
    "translated": "Nous avons mis en place une page intranet pour nos employ\u00e9s sur le RGPD et comment nous traitons la vie priv\u00e9e au sein de notre soci\u00e9t\u00e9.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We started an intranet page for employees on this topic.",
    "translated": "Wir haben eine Intranetseite f\u00fcr Mitarbeiter zu diesem Thema eingerichtet. ",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "To what extent do you know if your company is processing personal data with a legal basis (one of: contract execution, legal requirement, public/vital interest, legitimate interest, consent)?",
    "translated": "Savez-vous si votre entreprise traite des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel avec une base l\u00e9gale (une des suivants: l'ex\u00e9cution d'un contrat, un requis l\u00e9gal ou r\u00e8glementaire, l'int\u00e9r\u00eat vital ou publique, l'int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime, le consentement de l'individu)?",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "To what extent do you know if your company is processing personal data with a legal basis (one of: contract execution, legal requirement, public/vital interest, legitimate interest, consent)?",
    "translated": "Wie viele der Aktivit\u00e4ten zur Verarbeitung personenbezogener Daten in Ihrem Unternehmen haben eine rechtliche Grundlage (wie Erf\u00fcllung eines Vertrags, gesetzliche Anforderungen, \u00f6ffentliches/lebenswichtiges Interesse, berechtigtes Interesse, Einwilligung)?",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We don\u2019t know if we have a legal basis for most of the personal data processing we perform.",
    "translated": "Nous ne savons pas si nous avons une base l\u00e9gale pour la majorit\u00e9 des traitements des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel au sein de notre soci\u00e9t\u00e9.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We don\u2019t know if we have a legal basis for most of the personal data processing we perform.",
    "translated": "Wir wissen nicht, ob wir f\u00fcr die von uns durchgef\u00fchrte Verarbeitung von personenbezogenen Daten eine rechtliche Grundlage haben.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "There is a chance we process some data without always a legal basis, but it shouldn't be a lot.",
    "translated": "Il est possible que nous effectuons quelques traitements sans une base l\u00e9gale, mais ils ne sont pas beaucoup.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "There is a chance we process some data without always a legal basis, but it shouldn't be a lot.",
    "translated": "Es besteht die M\u00f6glichkeit, dass wir einige Daten ohne rechtliche Grundlage verarbeiten, jedoch nur selten.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We have a legal basis for all the personal data we are processing.",
    "translated": "Nous avons une base l\u00e9gale pour tout traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel au sein de notre soci\u00e9t\u00e9.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We have a legal basis for all the personal data we are processing.",
    "translated": "Wir haben f\u00fcr unsere gesamte Verarbeitung von personenbezogenen Daten eine rechtliche Grundlage.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "How do you deal with setting the limits for the duration of personal data processing?",
    "translated": "Quelle est votre approche par rapport \u00e0 la dur\u00e9e de conservation des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel au sein de votre soci\u00e9t\u00e9?",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "How do you deal with setting the limits for the duration of personal data processing?",
    "translated": "Wie begrenzen Sie die Dauer der Verarbeitung personenbezogener Daten?",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We don\u2019t care, we keep this data forever.",
    "translated": "Nous gardons ces donn\u00e9es pour l'\u00e9t\u00e9rnit\u00e9.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We don\u2019t care, we keep this data forever.",
    "translated": "Darum k\u00fcmmern wir uns nicht, wir bewahren diese Daten unbegrenzt auf.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We don\u2019t know for sure how to deal with it.",
    "translated": "Nous ne sommes pas s\u00fbrs comment  proc\u00e9der.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We don\u2019t know for sure how to deal with it.",
    "translated": "Wir sind uns nicht sicher, wie wir damit umgehen sollen.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We have fixed some storage limits for certain data types.",
    "translated": "Nous avons fix\u00e9 quelques limites de stockage pour certaines cat\u00e9gories de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We have fixed some storage limits for certain data types.",
    "translated": "F\u00fcr einige Datentypen haben wir die Dauer der Speicherung begrenzt.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We have data storage limits that are enforced on personal data.",
    "translated": "Nous avons des limites de stockage pour toutes les cat\u00e9gories de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et nous les respectons.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We have data storage limits that are enforced on personal data.",
    "translated": "F\u00fcr personenbezogene Daten setzen wir eine maximale Speicherdauer durch.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "How would your company handle an incident that could be considered a personal data breach (e.g., accidental loss, destruction, alteration or theft of data that also is personal data)?",
    "translated": "Comment votre entreprise traiterait-elle un incident qui pourrait \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme une violation de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel (e.g., une perte, destruction, changement illicite ou un vol des donn\u00e9es)?",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "How would your company handle an incident that could be considered a personal data breach (e.g., accidental loss, destruction, alteration or theft of data that also is personal data)?",
    "translated": "Wie w\u00fcrde Ihr Unternehmen auf einen Vorfall reagieren, der als Versto\u00df gegen den Schutz personenbezogener Daten betrachtet werden kann (z. B. versehentlicher Verlust, Vernichtung, \u00c4nderung oder Diebstahl von personenbezogenen Daten)?",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "No idea, as nothing like that has ever happened to our knowledge.",
    "translated": "Aucune id\u00e9e, \u00e0 notre connaissance cela n'est jamais arriv\u00e9.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "No idea, as nothing like that has ever happened to our knowledge.",
    "translated": "Keine Ahnung, so etwas ist nach unserem Wissen noch nie passiert.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "The reaction will be entirely case by case, as we have no specific procedure to follow in this situation.",
    "translated": "La r\u00e9action sera en fonction de ce que s'est pass\u00e9, comme il n'existe pas une proc\u00e9dure sp\u00e9cifique.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "The reaction will be entirely case by case, as we have no specific procedure to follow in this situation.",
    "translated": "Die Reaktion wird von Fall zu Fall abgew\u00e4gt, weil wir in dieser Situation kein spezifisches Verfahren haben, dem wir folgen m\u00fcssen.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We would handle it internally based on our security incident management procedures.",
    "translated": "Nous allons le traiter en utilisant nos proc\u00e9dures de gestion des incidents.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We would handle it internally based on our security incident management procedures.",
    "translated": "Wir behandeln so etwas intern auf Grundlage unserer Verfahrensweisen zur Reaktion auf Sicherheitsvorf\u00e4lle.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We would report it to the national data protection authority within 72h, and the data subjects involved afterwards, if there are risks that concern them.",
    "translated": "Nous rapporterons l'incident \u00e0 l'autorit\u00e9 de protection des donn\u00e9es dans les 72h suivantes, et, si besoin aussi aux individus, en cas de risque pour les personnes concern\u00e9es par la violation.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We would report it to the national data protection authority within 72h, and the data subjects involved afterwards, if there are risks that concern them.",
    "translated": "Wir melden es innerhalb von 72 Stunden der nationalen Datenschutzbeh\u00f6rde und gegebenenfalls den betroffenen Personen.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We would only immediately inform the affected data subjects.",
    "translated": "Nous le rapporterons directement et imm\u00e9diatement aux personnes concern\u00e9es par la violation.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We would only immediately inform the affected data subjects.",
    "translated": "Wir w\u00fcrden unverz\u00fcglich nur die betroffenen Personen informieren.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "How would your company handle a request for the exercise of a data subject right, if that would appear now in your mailbox?",
    "translated": "Comment r\u00e9agirait votre soci\u00e9t\u00e9 vis-a-vis d'une requ\u00eate d'exercise de droits d'une persone concern\u00e9e, re\u00e7ue par courriel ou courrier?",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "How would your company handle a request for the exercise of a data subject right, if that would appear now in your mailbox?",
    "translated": "Wie w\u00fcrde sich Ihr Unternehmen verhalten, wenn in seinem Posteingang ein Antrag auf Aus\u00fcbung eines der Rechte von betroffenen Personen eintrifft? ",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Nothing, it would not happen to us as we don\u2019t have any personal data.",
    "translated": "Rien, car cela ne pourrait pas arriver car nous n'avons pas de donn\u00e9es personnelles de personnes externes.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Nothing, it would not happen to us as we don\u2019t have any personal data.",
    "translated": "Das w\u00fcrde nicht passieren, da wir keine pers\u00f6nlichen Daten von externen Quellen haben.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We would handle it to the legal department representative, to handle in the near future.",
    "translated": "Notre soci\u00e9t\u00e9 r\u00e9agirait par voie du d\u00e9partement juridique qui va s'en occuper dans un futur proche.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We would handle it to the legal department representative, to handle in the near future.",
    "translated": "Wir w\u00fcrden ihn an eine(n) Vertreter(in) der Rechtsabteilung weiterleiten, damit diese(r) sich in naher Zukunft darum k\u00fcmmert.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "It would arrive on the agenda of the privacy responsible, to handle in the near future.",
    "translated": "La requ\u00eate arrivera sur le bureau du responsable de la vie priv\u00e9e, qui va s'en occuper dans un futur proche.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "It would arrive on the agenda of the privacy responsible, to handle in the near future.",
    "translated": "Der/die Datenschutzverantwortliche w\u00fcrde sich in naher Zukunft darum k\u00fcmmern.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We would need to react within one month.",
    "translated": "Notre soci\u00e9t\u00e9 devrait r\u00e9pondre dans un mois.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We would need to react within one month.",
    "translated": "Wir m\u00fcssten innerhalb eines Monats darauf reagieren.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We would directly do what the person asked us to, regarding their personal data.",
    "translated": "Nous allons r\u00e9pondre imm\u00e9diatement vers la personne avec les donn\u00e9es demand\u00e9es.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We would directly do what the person asked us to, regarding their personal data.",
    "translated": "Wir w\u00fcrden den Wunsch der Person in Bezug auf ihre pers\u00f6nlichen Daten sofort in die Tat umsetzen.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We would ask the person to pay a fee.",
    "translated": "La personne devrait payer des frais.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We would ask the person to pay a fee.",
    "translated": "Wir w\u00fcrden die Person zur Zahlung einer Geb\u00fchr auffordern.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Has your company appointed a privacy responsible or a Data Protection Officer (DPO)?",
    "translated": "Est-ce que votre soci\u00e9t\u00e9 a d\u00e9sign\u00e9 un responsable privacy (vie priv\u00e9e) ou un D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la Protection des Donn\u00e9es (DPD)?",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Has your company appointed a privacy responsible or a Data Protection Officer (DPO)?",
    "translated": "Hat Ihr Unternehmen eine(n) Datenschutzverantwortliche(n) oder Datenschutzbeauftragte(n) ernannt?",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We don\u2019t need either of the two",
    "translated": "Nous n'en avons pas besoin.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We don\u2019t need either of the two",
    "translated": "Diese beiden Positionen m\u00fcssen in unserem Unternehmen nicht besetzt werden.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We don\u2019t yet have one as we are unsure if we need a DPO.",
    "translated": "Nous ne sommes pas s\u00fbrs si nous en avons besoin.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We don\u2019t yet have one as we are unsure if we need a DPO.",
    "translated": "Wir haben noch keine(n) DSB, da wir nicht sicher sind, ob wir eine(n) ben\u00f6tigen.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We have an official DPO.",
    "translated": "Nous avons un DPD officiel.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We have an official DPO.",
    "translated": "Wir haben eine(n) offizielle(n) DSB.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We have a privacy responsible but not a formal DPO.",
    "translated": "Nous avons un responsable privacy (vie priv\u00e9e) mais pas un DPD formel.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We have a privacy responsible but not a formal DPO.",
    "translated": "Wir haben eine(n) Datenschutzverantwortliche(n), aber keine(n) offizielle(n) DBS.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "What kind of risk analyses have you performed in what concerns GDPR and information security risks?",
    "translated": "Quels types d'analyse de risque avez-vous \u00e9ffectu\u00e9 par rapport \u00e0 la protection des donn\u00e9es / les risques RGPD?",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "What kind of risk analyses have you performed in what concerns GDPR and information security risks?",
    "translated": "Welche Arten der Risikoanalyse haben Sie hinsichtlich der Datenschutzrisiken f\u00fcr betroffene Personen durchgef\u00fchrt",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "None whatsoever.",
    "translated": "Aucune, car nous n'avons pas de donn\u00e9es personnelles.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "None whatsoever.",
    "translated": "Keine, da wir keine personenbezogenen Daten haben.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "A high-level analysis of GDPR risks.",
    "translated": "Une analyse g\u00e9n\u00e9rale sur l'ensemble des risques RGPD.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "A high-level analysis of GDPR risks.",
    "translated": "Wir haben eine allgemeinere DSGVO Risikoanalyse.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We have performed at least one data protection impact assessment after GDPR came into force.",
    "translated": "Nous avons \u00e9ffectu\u00e9 au moins une analyse d'impact apr\u00e8s le 25 mai 2018.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We have performed at least one data protection impact assessment after GDPR came into force.",
    "translated": "Seit Inkrafttreten der DSGVO haben wir mindestens eine Datenschutz-Folgenabsch\u00e4tzung durchgef\u00fchrt.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We performed several data protection impact assessments before GDPR came into force, and the authority agreed with them so we keep them unchanged.",
    "translated": "Nous avons \u00e9ffectu\u00e9 plusieurs analyses d'impact avant le 25 mai 2018, et elles sont rest\u00e9s comme cela d\u00e9puis car l'autorit\u00e9 de contr\u00f4le les a approuv\u00e9.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We performed several data protection impact assessments before GDPR came into force, and the authority agreed with them so we keep them unchanged.",
    "translated": "Schon vor Inkrafttreten der DSGVO haben wir mehrere Datenschutz-Folgenabsch\u00e4tzungen durchgef\u00fchrt, und die Beh\u00f6rde hat sie abgenommen, weswegen wir sie seitdem unver\u00e4ndert beibehalten.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We have a risk analysis related to information security.",
    "translated": "Nous avons une analyse de risques cybers\u00e9curit\u00e9.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We have a risk analysis related to information security.",
    "translated": "Wir haben eine Risikoanalyse in Bezug auf Informationssicherheit.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "How many contracts with contractors/ partners have you reviewed after May 2018, with respect to GDPR clauses and personal data being processed?",
    "translated": "Combien de vos contrats avec des sous-traitans / partenaires avez-vous revu apr\u00e8s le 25 mai 2018, par rapport au RGPD?",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "How many contracts with contractors/ partners have you reviewed after May 2018, with respect to GDPR clauses and personal data being processed?",
    "translated": "Wie viele Vertr\u00e4ge mit Auftragnehmern/Partnern haben Sie nach Mai 2018 hinsichtlich der DSGVO-Klauseln und der verarbeiteten personenbezogenen Daten \u00fcberpr\u00fcft?",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "None, we don\u2019t have any such contracts.",
    "translated": "Aucun, car nous n'avons pas de tels contrats.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "None, we don\u2019t have any such contracts.",
    "translated": "Keine, wir haben keine derartigen Vertr\u00e4ge.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "None, but we have some contracts.",
    "translated": "Aucun, mais nous avons quelques contrats.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "None, but we have some contracts.",
    "translated": "Keine, wir haben aber einige Vertr\u00e4ge dieser Art.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Some of the contracts but not all.",
    "translated": "Nous en avons revu plusieurs mais pas tous.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Some of the contracts but not all.",
    "translated": "Einige der Vertr\u00e4ge, aber nicht alle.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "All of the contracts in place have been reviewed and updated.",
    "translated": "Touts nos contrats ont \u00e9t\u00e9 revus et mis \u00e0 jour.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "All of the contracts in place have been reviewed and updated.",
    "translated": "Alle g\u00fcltigen Vertr\u00e4ge wurden \u00fcberpr\u00fcft und aktualisiert.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "How do you enable privacy by default and by design in your new projects or products?",
    "translated": "Comment avez-vous mis en place la protection des donn\u00e9es d\u00e8s la conception ('privacy by design') et la protection des donn\u00e9es par defaut ('privacy by default') dans le cadre des nouveaux projets ou produits?",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "How do you enable privacy by default and by design in your new projects or products?",
    "translated": "Wie gew\u00e4hrleisten Sie in neuen Projekten oder Produkten Datenschutz durch datenschutzfreundliche Voreinstellungen (Privacy by Default) und Datenschutz durch Technikgestaltung (Privacy by Design)?",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We don\u2019t enable it.",
    "translated": "Nous ne les avons pas mises en place.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We don\u2019t enable it.",
    "translated": "Darum k\u00fcmmern wir uns nicht.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "What is that?",
    "translated": "Qu'est-ce que c'est ?",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "What is that?",
    "translated": "Was ist das?",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We have some general legal paperwork on privacy by design and by default that is signed when new projects or products are launched.",
    "translated": "Nous avons quelques documents g\u00e9n\u00e9raux de nature juridique sur la Privacy d\u00e8s la conception et par defaut qui devraient \u00eatre sign\u00e9s avant le commencement du projet.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We have some general legal paperwork on privacy by design and by default that is signed when new projects or products are launched.",
    "translated": "Wir haben einige allgemeine rechtliche Dokumente zum datenschutzfreundliche Voreinstellungen, die beim Start neuer Projekte oder Produkte unterzeichnet werden.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We look briefly at what personal data will be used, and decide in relation to that what model of privacy by design and by default will be used in new projects or products.",
    "translated": "Nous regardons bri\u00e8vement quelles donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel vont \u00eatre trait\u00e9es, et nous allons decider en fonction de cela quel mod\u00e8le de 'privacy d\u00e8s la conception' et 'privacy par defaut' utiliser ensuite.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We look briefly at what personal data will be used, and decide in relation to that what model of privacy by design and by default will be used in new projects or products.",
    "translated": "Wir werfen einen kurzen Blick auf die verwendeten personenbezogenen Daten und entscheiden auf dieser Grundlage darauf, welche datenschutzfreundliche Voreinstellungen in neuen Projekten oder Produkten verwendet wird.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "If there are any transfers of personal data processed by your company, to the outside of the the European Economic Area (EU plus Iceland, Lichtenstein, Norway), what are the legal measures of protection in place?",
    "translated": "Est-ce que votre soci\u00e9t\u00e9 effectue des transferts des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel hors de l'Espace Economique Europ\u00e9en (EU plus l'Islande, Lichtenstein, Norv\u00e8ge), et si oui, avec quelles mesures de protection?",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "If there are any transfers of personal data processed by your company, to the outside of the the European Economic Area (EU plus Iceland, Lichtenstein, Norway), what are the legal measures of protection in place?",
    "translated": "Welche rechtlichen Schutzma\u00dfnahmen bestehen f\u00fcr den Fall, dass von Ihrem Unternehmen verarbeitete personenbezogene Daten an einen Ort au\u00dferhalb des Europ\u00e4ischen Wirtschaftsraums (EU plus Island, Liechtenstein, Norwegen) \u00fcbertragen werden?",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We have no data transfers outside of EEA.",
    "translated": "Nous n'avons pas de transferts de ce type.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We have no data transfers outside of EEA.",
    "translated": "Wir \u00fcbertragen keine Daten an Orte au\u00dferhalb des EWR.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We are transferring to 1/more adequacy decision countries, so nothing else to do for us.",
    "translated": "Nous avons des transferts vers 1/plusieurs pays ayant des mesures ad\u00e9quates, donc rien de sp\u00e9cifique \u00e0 mettre en place.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We are transferring to 1/more adequacy decision countries, so nothing else to do for us.",
    "translated": "Wir \u00fcbertragen Daten in ein Land/mehrere L\u00e4nder auf Grundlage eines Angemessenheitsbeschlusses, wir m\u00fcssen also nichts weiter tun.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We have Standard Contractual Clauses or Binding Corporate Rules in place.",
    "translated": "Nous avons des transferts, et nous utilisons des Clauses Contractuelles Standard ou des \"Binding Corporate Rules\".",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We have Standard Contractual Clauses or Binding Corporate Rules in place.",
    "translated": "Wir haben Standardvertragsklauseln oder verbindliche interne Datenschutzvorschriften.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "No idea what we have in place, but we do have transfers of personal data.",
    "translated": "Nous ne sommes pas s\u00fbrs, mais nous avons des transferts de ce type.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "No idea what we have in place, but we do have transfers of personal data.",
    "translated": "Mir ist nicht bekannt, ob und welche Vorschriften gelten, aber wir \u00fcbertragen definitiv personenbezogene Daten.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "How do you handle information security risks?",
    "translated": "Comment g\u00e9rez-vous les risques par rapport \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 informatique?",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "How do you handle information security risks?",
    "translated": "Wie gehen Sie mit Risiken der Informationssicherheit um?",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We don\u2019t handle them.",
    "translated": "Nous ne les prenons pas en compte.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We don\u2019t handle them.",
    "translated": "Wir beachten sie nicht.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We have performed at some point a risk analysis but we don\u2019t iterate on it.",
    "translated": "Nous avons fait une analyse des risques mais n'avons pas it\u00e9r\u00e9.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We have performed at some point a risk analysis but we don\u2019t iterate on it.",
    "translated": "Wir haben eine einmalige Risikoanalyse durchgef\u00fchrt, diese aber nicht wiederholt.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We review our risks periodically.",
    "translated": "Nous faisons une revue des risques de ce type p\u00e9riodiquement.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We review our risks periodically.",
    "translated": "Wir f\u00fchren regelm\u00e4\u00dfige Risikopr\u00fcfungen durch.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We review our risks periodically and we perform external audit regularly or we have an information security certification (e.g ISO 2700x).",
    "translated": "Nous faisons une revue des risques p\u00e9riodiquement ainsi que des audits en vue d'avoir une certification (e.g. ISO 27001).",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We review our risks periodically and we perform external audit regularly or we have an information security certification (e.g ISO 2700x).",
    "translated": "Wir f\u00fchren regelm\u00e4\u00dfige Risikopr\u00fcfungen und regelm\u00e4\u00dfige externe Audits durch, oder wir besitzen eine Zertifizierung der Informationssicherheit (z. B. ISO 27001).",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "How often do you train your employees on information security?",
    "translated": "Votre soci\u00e9t\u00e9 forme-t'elle ses employ\u00e9s dans la s\u00e9curit\u00e9 de l'information? ",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "How often do you train your employees on information security?",
    "translated": "Wie h\u00e4ufig schulen Sie Ihre Mitarbeiter in puncto Informationssicherheit? ",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Never or not really.",
    "translated": "Jamais entendu cela au sein de notre soci\u00e9t\u00e9.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Never or not really.",
    "translated": "Niemals bzw. nicht wirklich. ",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "One time, when they are hired.",
    "translated": "Oui, une fois, quand l'employ\u00e9 est embauch\u00e9.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "One time, when they are hired.",
    "translated": "Einmal zu Beginn des Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisses.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We train them periodically.",
    "translated": "Nous formons les employ\u00e9s r\u00e9guli\u00e9rement sur ce sujet.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We train them periodically.",
    "translated": "Es finden regelm\u00e4\u00dfige Schulungen statt.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "To what extent are the rules (procedures / guidelines / good practices) concerning information security and privacy in your organisation written and known to your employees?",
    "translated": "Dans quelle mesures les regles (proc\u00e9dures / guides / bonnes pratiques) sur la s\u00e9curit\u00e9 de l'information et la protection des donn\u00e9es sont-elles \u00e9crites et connues par vos employ\u00e9s?",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "To what extent are the rules (procedures / guidelines / good practices) concerning information security and privacy in your organisation written and known to your employees?",
    "translated": "In welchem Umfang sind die Regeln (Verfahren/Richtlinien/bew\u00e4hrte Praktiken) zu Informationssicherheit und Datenschutz in Ihrem Unternehmen schriftlich fixiert und Ihren Mitarbeitern bekannt? ",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "They are not written.",
    "translated": "Elles ne sont pas \u00e9crites.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "They are not written.",
    "translated": "Sie sind nicht schriftlich fixiert.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "They were written some time ago, but not known to all employees, and not up to date.",
    "translated": "Elles sont \u00e9crites d\u00e9puis longtemps, mais elles ne sont pas tr\u00e8s connues, et pas mises \u00e0 jour.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "They were written some time ago, but not known to all employees, and not up to date.",
    "translated": "Sie wurden vor einiger Zeit niedergeschrieben, sind aber nicht allen Mitarbeitern bekannt und nicht auf dem neuesten Stand.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "They are written, approved by the management, known from all the employees and re-viewed periodically.",
    "translated": "Elles sont d\u00e9j\u00e0 \u00e9crites, approuv\u00e9es par le management, connues par tous les employ\u00e9s et p\u00e9riodiquement mises \u00e0 jour.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "They are written, approved by the management, known from all the employees and re-viewed periodically.",
    "translated": "Sie sind schriftlich fixiert, vom Management genehmigt, allen Mitarbeitern bekannt, und sie werden regelm\u00e4\u00dfig \u00fcberpr\u00fcft.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "It is essential to understand if your company is processing personal data, and consequently to weigh the personal data processing risks. Personal data is information that relates to an identified or identifiable individuals (e.g., a name, a number, a photo, a signature, a combination of IP address and cookies). For detailed definitions of personal data, Art. 4 of GDPR is the source to consult. If your company has employees or clients or both, it certainly processes personal data. Therefore, it must be subject to GDPR.",
    "translated": "Il est essentiel de savoir si vous traitez des donn\u00e9es personnelles pour comprendre si le RGPD s'applique \u00e0 vos activit\u00e9s. Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel sont des informations relatives \u00e0 une personne identifi\u00e9e ou identifiable (par exemple un nom, un numero, une combinaison adresse IP et cookies, une signature, une photo). Pour plus de d\u00e9tails sur les d\u00e9finitions, vous pouvez consulter l'Article 4 du RGPD. Donc, si votre soci\u00e9t\u00e9 a des employ\u00e9s, des clients ou usagers, elle traite tr\u00e8s probablement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel.  Par cons\u00e9quence, elle doit respecter le obligations du RGPD.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "It is essential to understand if your company is processing personal data, and consequently to weigh the personal data processing risks. Personal data is information that relates to an identified or identifiable individuals (e.g., a name, a number, a photo, a signature, a combination of IP address and cookies). For detailed definitions of personal data, Art. 4 of GDPR is the source to consult. If your company has employees or clients or both, it certainly processes personal data. Therefore, it must be subject to GDPR.",
    "translated": "Es ist wichtig zu verstehen, ob Ihr Unternehmen personenbezogene Daten verarbeitet, und folglich die Datenverarbeitungsrisiken abzuw\u00e4gen. Personenbezogene Daten sind Informationen, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare Person beziehen (z. B. ein Name, eine Nummer, ein Foto, eine Unterschrift, eine Kombination aus IP-Adresse und Cookies). F\u00fcr detaillierte Definitionen personenbezogener Daten gilt Art. 4 der DSGVO ist die Quelle zu konsultieren. Wenn Ihr Unternehmen Mitarbeiter und/oder Kunden hat, verarbeitet es mit ziemlicher Sicherheit personenbezogene Daten.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "It is essential to understand if your company is processing personal data, and consequently to weigh the personal data processing risks. Personal data is information that relates to an identified or identifiable individuals (e.g., a name, a number, a photo, a signature, a combination of IP address and cookies). For detailed definitions of personal data, Art. 4 of GDPR is the source to consult. In your case, your company seems to be processing a medium/large amount of personal data, therefore consider putting the people and resources (time, budgets) in place to quantify and document the risks relative to data processing. Consider in this respect the <a href=\"https://ec.europa.eu/newsroom/article29/items/611236\" target=\"_blank\">guidelines from the EDPB</a>.",
    "translated": "Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel sont des informations relatives \u00e0 une personne identifi\u00e9e ou identifiable (par exemple un nom, un num\u00e9ro, une combinaison adresse IP et cookies, une signature, une photo). Pour plus de d\u00e9tails sur les d\u00e9finitions, vous pouvez consulter l'Article 4 du RGPD. Si votre soci\u00e9t\u00e9 traite une quantit\u00e9 importante de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, pensez donc \u00e0 mettre en place des personnes et les ressources (de temps et un budget) pour quantifier et documenter les risques relatifs au traitement. Pour ces risques il faut prendre en consid\u00e9ration la <a href=\"https://ec.europa.eu/newsroom/article29/items/611236\" target=\"_blank\">guidance</a> de l'EDPB.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "It is essential to understand if your company is processing personal data, and consequently to weigh the personal data processing risks. Personal data is information that relates to an identified or identifiable individuals (e.g., a name, a number, a photo, a signature, a combination of IP address and cookies). For detailed definitions of personal data, Art. 4 of GDPR is the source to consult. In your case, your company seems to be processing a medium/large amount of personal data, therefore consider putting the people and resources (time, budgets) in place to quantify and document the risks relative to data processing. Consider in this respect the <a href=\"https://ec.europa.eu/newsroom/article29/items/611236\" target=\"_blank\">guidelines from the EDPB</a>.",
    "translated": "Es ist wichtig zu verstehen, ob Ihr Unternehmen personenbezogene Daten verarbeitet, und folglich die Datenverarbeitungsrisikenabzuw\u00e4gen. Personenbezogene Daten sind Informationen, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare Person beziehen (z. B. ein Name, eine Nummer, ein Foto, eine Unterschrift, eine Kombination aus IP-Adresse und Cookies). F\u00fcr detaillierte Definitionen personenbezogener Daten gilt Art. 4 der DSGVO ist die Quelle zu konsultieren. Ihr Unternehmen verarbeitet scheinbar eine mittlere/gro\u00dfe Menge von personenbezogenen Daten, daher sollten Sie Personen und Ressourcen (Zeit, Budget) bereitstellen, um die Datenverarbeitungsrisiken zu quantifizieren und zu dokumentieren. Bitte beachten Sie die <a href=\"https://ec.europa.eu/newsroom/article29/items/611236\" target=\"_blank\">Richtlinien des EDPB</a>.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "It is essential to understand if your company is processing personal data, and consequently to weigh the personal data processing risks. Your company doesn\u2019t seem to process data about a lot of data subjects - either employees or clients - but even if a DPO might not be mandatory, consider appointing at least a data privacy responsible and taking the first steps towards GDPR: understanding the data being processed, and documenting the risks. For definitions of personal data, you can consult Art. 4 of GDPR, and for the tasks for a responsible with data protection, Art. 39. In addition to that, you can also consider the <a href=\"https://edpb.europa.eu/our-work-tools/our-documents/guidelines/data-protection-officer_en\" target=\"_blank\">guidelines</a> on this topic from the EDPB.",
    "translated": "Si votre soci\u00e9t\u00e9 ne traite pas de donn\u00e9es sur un grand nombre de personnes concern\u00e9es (qu'il s'agisse d'employ\u00e9s, clients, ou d'usagers), m\u00eame si un DPD officiel n'est pas obligatoire, il sera utile de nommer au moins un responsable de la protection des donn\u00e9es et de faire les premiers pas vers le RGPD: comprendre les donn\u00e9es en cours de traitement et les risques, ainsi que documenter ces risques. Pour plus de d\u00e9tails sur les d\u00e9finitions des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, vous pouvez consulter l'Article 4 du RGPD. Pour plus de d\u00e9tails sur les t\u00e2ches d'un responsable de la protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, vous pouvez consulter l'Article 39 du RGPD ainsi que les <a href=\"https://edpb.europa.eu/our-work-tools/our-documents/guidelines/data-protection-officer_fr\" target=\"_blank\">lignes directrices</a> de l'EDPB sur ce sujet.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "It is essential to understand if your company is processing personal data, and consequently to weigh the personal data processing risks. Your company doesn\u2019t seem to process data about a lot of data subjects - either employees or clients - but even if a DPO might not be mandatory, consider appointing at least a data privacy responsible and taking the first steps towards GDPR: understanding the data being processed, and documenting the risks. For definitions of personal data, you can consult Art. 4 of GDPR, and for the tasks for a responsible with data protection, Art. 39. In addition to that, you can also consider the <a href=\"https://edpb.europa.eu/our-work-tools/our-documents/guidelines/data-protection-officer_en\" target=\"_blank\">guidelines</a> on this topic from the EDPB.",
    "translated": "Scheinbar verarbeitet Ihr Unternehmen Daten nur \u00fcber eine begrenzte Anzahl von betroffenen Personen (Mitarbeiter oder Kunden), aber auch wenn ein(e) DSB (Datenschutzbeauftragte(r)) nicht zwingend vorgeschrieben ist, sollten Sie zumindest eine(n) Datenschutzverantwortliche(n) benennen und erste Schritte im Zusammenhang mit der DSGVO unternehmen, um die verarbeiteten Daten und die damit verbundenen Risiken zu erkennen. F\u00fcr die Definition personenbezogener Daten k\u00f6nnen Sie Art. 4 der DSGVO, und f\u00fcr die Aufgaben f\u00fcr einen Datenschutz verantwortlich, Art. 39. Beachten Sie auch die <a href=\"https://edpb.europa.eu/our-work-tools/our-documents/guidelines/data-protection-officer_de\" target=\"_blank\">Richtlinien des EDPB</a> zu diesem Thema.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "You should investigate if, what, and why special personal data is being processed by your company. Art. 9 of GDPR gives the definition and explains the details, the main reason being that special personal data is considered by GDPR to be more dangerous to process from the point of view of the data subject, than other type of personal data. Therefore, it requires a higher level of protection. This means that there should always be a legal basis for processing such data, as well as a business reason, and measures in place to minimise this kind of data and protect it against theft, loss or disclosure.",
    "translated": "Vous devez rechercher si votre soci\u00e9t\u00e9 traite des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel dites sensibles, et aussi pourquoi et lequelles. L'Art. 9 du RGPD explique les d\u00e9tails, mais la raison est que ce type de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel est consid\u00e9r\u00e9 par le RGPD comme \u00e9tant plus dangereuses \u00e0 traiter (du point de vue de la personne concern\u00e9e) que d'autres types de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel. Par cons\u00e9quent, il n\u00e9cessite un niveau de protection plus \u00e9lev\u00e9. Cela veut dire qu'il faut toujours avoir une base l\u00e9gale, une justification de leurs traitement, ainsi que des mesures en place pour minimiser la quantit\u00e9 de ces donn\u00e9es, et de les mieux prot\u00e9ger en cas de vol, perte, ou divulgation.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "You should investigate if, what, and why special personal data is being processed by your company. Art. 9 of GDPR gives the definition and explains the details, the main reason being that special personal data is considered by GDPR to be more dangerous to process from the point of view of the data subject, than other type of personal data. Therefore, it requires a higher level of protection. This means that there should always be a legal basis for processing such data, as well as a business reason, and measures in place to minimise this kind of data and protect it against theft, loss or disclosure.",
    "translated": "Sie sollten pr\u00fcfen, ob Ihr Unternehmen personenbezogene Daten dieser Art (siehe Art. 9 der DSGVO f\u00fcr mehr Informationen) verarbeitet, aber auch welche Daten und der Grund daf\u00fcr. Der Grund daf\u00fcr ist, dass diese Art von personenbezogenen Daten nach der DSGVO als riskanter f\u00fcr die Verarbeitung (aus Sicht der betroffenen Person) angesehen wird als andere Arten von personenbezogenen Daten. Daher ist ein h\u00f6heres Ma\u00df an Schutz erforderlich, jegliches Verarbeiten dieser Daten muss gut begr\u00fcnded und die Anzahl solcher Daten soll auf ein Minimum reduziert werden um sie so vor dem Klau, Verlieren oder der ungewollten Verteilung zu sch\u00fctzen.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "You should pay attention to the way you process data relative to criminal records. Art. 10 explains more about the requirements in this case. Processing criminal data is only possible if a law or regulation authorises this processing. For processing this data should should also be a business reason, as well as measures in place to minimise criminal record data risks and protect against theft, loss or disclosure.",
    "translated": "Vous devez faire attention au r\u00e9gime de traitement des donn\u00e9es relatives aux casiers judiciaires, qui ont le m\u00eame r\u00e9gime que les donn\u00e9es sensibles. Consultez l'Article 10 du RGPD pour mieux comprendre le r\u00e9gime de traitement ce ses donn\u00e9es. Le traitement des casiers judiciaires est uniquement possible si une loi / r\u00e8glement (grand-ducal ou autre) vous l\u2019autorise. En plus, il vous faut une justification de leurs traitements, ainsi que des mesures en place pour minimiser la quantit\u00e9 de ces donn\u00e9es, et de les mieux prot\u00e9ger en cas de vol, perte, ou divulgation.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "You should pay attention to the way you process data relative to criminal records. Art. 10 explains more about the requirements in this case. Processing criminal data is only possible if a law or regulation authorises this processing. For processing this data should should also be a business reason, as well as measures in place to minimise criminal record data risks and protect against theft, loss or disclosure.",
    "translated": "Beachten Sie die Regelung zur Verabeitung von Daten im Zusammenhang mit Vorstrafen. Artikel 10 der DSGVO erl\u00e4utert die Anforderungen in diesem Fall. Eine legale Basis existieren soll (aus einem Gesetz oder einer Verordnung), eine gute Begr\u00fcndung ihrer Verarbeitung, aber auch die Daten besser sch\u00fctzen und auf ein Minimum reduzieren, um sie so vor dem Klau, Verlieren oder der ungewollten Verteilung zu sch\u00fctzen.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "The main idea of GDPR is to have a risk-based approach to personal data processing, so without knowledge about what personal data is there and how it is processed, it will be impossible to know what the risks are. Therefore, you should consider, in your business, to acquire some understanding both on the quantity and risks of personal data that your company processes. In this case, Article 30 of GDPR should be the starting point in terms of minimal mandatory content of the register of processing activities. ",
    "translated": "L'id\u00e9e principale du RGPD est d'avoir une approche bas\u00e9e sur les risques du traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, donc sans savoir quelles sont les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel pr\u00e9sentes et comment elles sont trait\u00e9es, il sera impossible de savoir quels sont les risques. Par cons\u00e9quent, vous devriez acqu\u00e9rir dans votre entreprise une bonne compr\u00e9hension \u00e0 la fois de la quantit\u00e9 et des risques des donn\u00e9es personnelles que votre entreprise traitent. Dans ce cas, l'article 30 du RGPD devrait \u00eatre le point de d\u00e9part par rapport \u00e0 la structure obligatoire minimale de ce registre. ",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "The main idea of GDPR is to have a risk-based approach to personal data processing, so without knowledge about what personal data is there and how it is processed, it will be impossible to know what the risks are. Therefore, you should consider, in your business, to acquire some understanding both on the quantity and risks of personal data that your company processes. In this case, Article 30 of GDPR should be the starting point in terms of minimal mandatory content of the register of processing activities. ",
    "translated": "Die Grundidee der DSGVO besteht in einem risikobasierten Ansatz f\u00fcr die Verarbeitung personenbezogener Daten. Ohne das Wissen dar\u00fcber, welche personenbezogenen Daten vorhanden sind und wie sie verarbeitet werden, lassen sich die bestehenden Risiken nicht identifizieren. Daher sollten Sie ein gewisses Verst\u00e4ndnis der Menge der von Ihrem Unternehmen verarbeiteten personenbezogenen Daten und der damit verkn\u00fcpften Risiken erlangen. In diesem Fall sollte Art. 30 DSGVO der Ausgangspunkt sein. Es gibt den Ausgangspunkt in Bezug auf die Mindestpflichtstruktur dieses Registers. ",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "We suggest that you split the task in several sub-tasks: you can have different departments responsible of their own record of processing activities, relative to the data they process and the processes they own. In a second stage, the different records can be put together into a single one after a consistency review. In a third stage, the registry (or record) needs to be reviewed and maintained from one year to the next, or if there are any significant changes with respect to existing data processing activities. Article 30 of GDPR gives you the minimal mandatory content of the register of processing activities",
    "translated": "Nous vous sugg\u00e9rons de diviser la t\u00e2che en plusieurs sous-t\u00e2ches: vous pouvez avoir diff\u00e9rents services responsables de leur propre enregistrement des activit\u00e9s de traitement, en fonction des donn\u00e9es qu'ils traitent et des processus qu'ils g\u00e8rent. Dans un deuxi\u00e8me temps, les diff\u00e9rentes activit\u00e9s de traitement peuvent \u00eatre regroup\u00e9es, apr\u00e8s une revue de coh\u00e9rence. Dans un troisi\u00e8me temps, le registre d'activit\u00e9s de traitement de donn\u00e9es personnelles doit \u00eatre revu et maintenu d'une ann\u00e9e sur l'autre, ou lors de changements importants impactant les traitements. N'oubliez pas que l'Article 30 du RGPD donne le point de d\u00e9part par rapport \u00e0 la structure obligatoire minimale de ce registre.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "We suggest that you split the task in several sub-tasks: you can have different departments responsible of their own record of processing activities, relative to the data they process and the processes they own. In a second stage, the different records can be put together into a single one after a consistency review. In a third stage, the registry (or record) needs to be reviewed and maintained from one year to the next, or if there are any significant changes with respect to existing data processing activities. Article 30 of GDPR gives you the minimal mandatory content of the register of processing activities",
    "translated": "Wir empfehlen Ihnen, die Aufgabe in mehrere Teilaufgaben aufzuteilen. Die einzelnen Abteilungen k\u00f6nnen in Bezug auf die Daten, die Sie verarbeiten, und die Prozesse, f\u00fcr die Sie zust\u00e4ndig sind, jeweils selbst f\u00fcr die Aufzeichnung von Verarbeitungst\u00e4tigkeiten verantwortlich sein. In einer zweiten Phase k\u00f6nnen die verschiedenen Verzeichnisse nach einer Konsistenzpr\u00fcfung zu einem einzigen zusammengefasst werden. In einer dritten Phase muss das Register (bzw. Verzeichnis) von Jahr zu Jahr \u00fcberpr\u00fcft und gepflegt werden oder wenn es wesentliche \u00c4nderungen in Bezug auf bestehende Verzeichnisse gibt. Denken Sie daran, dass Artikel 30 der DSGVO den Ausgangspunkt f\u00fcr die obligatorische Mindeststruktur dieses Registers angibt.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "It should not be the full responsibility of the DPO/data protection responsible only to inventory the data processing activities, because he/she should not be involved in most of those business activities anyway. It should be the business stakeholders to inventory data processing activities within all departments (Article 30 of GDPR gives the minimal mandatory content of the register of processing activities), and the role of the DPO or data privacy responsible, should be to challenge and have an overview of the inventory.",
    "translated": "Il ne devrait pas \u00eatre de l'enti\u00e8re responsabilit\u00e9 du DPD / responsable de la protection des donn\u00e9es d'inventorier les activit\u00e9s de traitement des donn\u00e9es, car il / elle ne devrait de toute fa\u00e7on pas \u00eatre impliqu\u00e9 dans la plupart de ces processus m\u00e9tier. Cela devrait \u00eatre aux responsables des processus m\u00e9tier de l'entreprise d'inventorier les activit\u00e9s de traitement des donn\u00e9es au sein de tous les d\u00e9partements, et le r\u00f4le du DPD ou responsable de la protection des donn\u00e9es devrait \u00eatre de discuter et d'avoir une vue d'ensemble du registre d'activit\u00e9s de traitement de donn\u00e9es personnelles.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "It should not be the full responsibility of the DPO/data protection responsible only to inventory the data processing activities, because he/she should not be involved in most of those business activities anyway. It should be the business stakeholders to inventory data processing activities within all departments (Article 30 of GDPR gives the minimal mandatory content of the register of processing activities), and the role of the DPO or data privacy responsible, should be to challenge and have an overview of the inventory.",
    "translated": "Die Verantwortung des/der DSB sollte sich nicht darauf beschr\u00e4nken, nur die Datenverarbeitungst\u00e4tigkeiten zu inventarisieren, da er/sie in die meisten dieser Gesch\u00e4ftsaktivit\u00e4ten ohnehin nicht einbezogen werden sollte. Um die Inventarisierung der Datenverarbeitungst\u00e4tigkeiten sollten sich die Personen k\u00fcmmern, die in den einzelnen Abteilungen daf\u00fcr zust\u00e4ndig sind, und die Rolle des/der DSB bzw. Datenschutzverantwortlichen sollte darin bestehen, die Inventarisierung zu hinterfragen und den \u00dcberblick dar\u00fcber zu haben.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "It is good that your company started to inventory its data, yet it will be better to have it ready as soon as possible, to be prepared for any CNPD inspection or visit. The fuller the picture over the personal data processing that takes place within your company, the better the view over the risks incurred based on this picture, and hence the more accurate the action plans that follow.",
    "translated": "C'est bien que votre entreprise ait commenc\u00e9 \u00e0 inventorier ses donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, mais il vaudra mieux les avoir inventori\u00e9s d\u00e8s que possible, pour se pr\u00e9parer \u00e0 toute inspection ou visite de la CNPD. Si vous avez une image  compl\u00e8te des traitements des donn\u00e9es personnelles selon la structure suggere par l'article 30 du RGPD, au sein de votre entreprise, vous allez avoir une meilleure vue sur les risques RGPD, et les plans d'action qui en d\u00e9coulent.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "It is good that your company started to inventory its data, yet it will be better to have it ready as soon as possible, to be prepared for any CNPD inspection or visit. The fuller the picture over the personal data processing that takes place within your company, the better the view over the risks incurred based on this picture, and hence the more accurate the action plans that follow.",
    "translated": "Es ist gut, dass Ihr Unternehmen begonnen hat, die Daten zu inventarisieren, aber es w\u00e4re besser, so schnell wie m\u00f6glich ein vollst\u00e4ndiges Verzeichnis einzurichten, um auf etwaige Inspektionen oder Besuche der Aufsichtsbeh\u00f6rde vorbereitet zu sein. Je vollst\u00e4ndiger das Bild \u00fcber die Verarbeitung personenbezogener Daten in Ihrem Unternehmen ist, desto besser ist der \u00dcberblick \u00fcber die sich daraus ergebenden Risiken, und desto genauer sind die darauf aufbauenden Aktionspl\u00e4ne. Artikel 30 der DSGVO gibt den Ausgangspunkt in Bezug auf die obligatorische Mindeststruktur dieses Registers.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "It is great that your company has a clear idea over the data processing it performs. Remember that the inventory should give an accurate and complete picture of the processing activities within your company, so it should be reviewed and maintained from one year to the next. Its minimal structure and content should be based on the Article 30 of GDPR. The good news is that if it was done well once, it will be easy to update/change afterwards.",
    "translated": "C'est bien que votre entreprise ait une id\u00e9e claire des traitements des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel qu'elle effectue. N'oubliez pas que l'inventaire (registre) doit donner une image pr\u00e9cise et compl\u00e8te des activit\u00e9s de traitement au sein de votre entreprise, et qu'il doit donc \u00eatre revu et maintenu d'une ann\u00e9e \u00e0 l'autre. La bonne nouvelle est que si cela a \u00e9t\u00e9 bien fait une fois, il sera facile de mettre \u00e0 jour / modifier par la suite. N'oubliez pas que l'article 30 du RGPD donne le point de d\u00e9part par rapport au contenu obligatoire minimal de ce registre.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "It is great that your company has a clear idea over the data processing it performs. Remember that the inventory should give an accurate and complete picture of the processing activities within your company, so it should be reviewed and maintained from one year to the next. Its minimal structure and content should be based on the Article 30 of GDPR. The good news is that if it was done well once, it will be easy to update/change afterwards.",
    "translated": "Es ist gro\u00dfartig, dass Ihr Unternehmen ein klares Bild \u00fcber die von Ihnen durchf\u00fchrte Datenverarbeitung hat. Denken Sie daran, dass die Inventarisierung zu einem genauen und vollst\u00e4ndigen Bild der Verarbeitungst\u00e4tigkeiten in Ihrem Unternehmen f\u00fchren sollte. Daher sollte sie von Jahr zu Jahr \u00fcberpr\u00fcft und gepflegt werden. Die gute Nachricht ist, dass sie, wenn sie erst einmal in angemessener Weise begonnen wurde, sich anschlie\u00dfend recht leicht aktualisieren bzw. anpassen lassen sollte. Artikel 30 der DSGVO gibt den Ausgangspunkt in Bezug auf die obligatorische Mindeststruktur und Inhalt dieses Registers.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "You have an obligation to be transparent to all those concerned about the processing of personal data carried out by your company. The persons concerned can be employees, suppliers, customers, third parties. If your company uses a website to present its services to potential customers, and the use of this website involves processing of visitors' personal data (for example, if visitors can log in for a personalized experience, or if the site uses statistics engines such as Google Analytics which process certain personal data such as IPs), it is recommended to update the privacy notice on the website, to reflect GDPR conditions (the existence of personal data processing by the company, the existence of the DPO or not, the possibility to exercise rights, etc). This is independent from the requirement of asking for the consent of the user when the website uses non-essential cookies, which is required by the ePrivacy directive. Art. 13 or 14 of GDPR should be followed to update the privacy notice, as they list 12 elements that need to be shown to data subjects with the purpose of GDPR transparency. ",
    "translated": "Vous avez l\u2019obligation d\u2019\u00eatre transparent vers toutes les personnes concern\u00e9es sur les traitements des donn\u00e9es personnelles effectu\u00e9s par votre entreprise. Les personnes concern\u00e9es peuvent \u00eatre les employ\u00e9s, les fournisseurs, des clients, des tiers. Si votre soci\u00e9t\u00e9 utilise un site Web pour pr\u00e9senter ses service vers les potentiels clients, et l'usage de ce site Web entraine des traitements des donn\u00e9es personnelles des visiteurs (par exemple, si les visiteurs peuvent se connecter pour une exp\u00e9rience personnalis\u00e9e, ou si le site utilise des moteurs de statistiques comme Google Analytics qui traitent certains donn\u00e9es personnelles comme les IPs),  il est recommand\u00e9 de mettre \u00e0 jour la d\u00e9claration de confidentialit\u00e9 sur le site Web, pour refl\u00e9ter les conditions RGPD (existence d'un traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel par l'entreprise, existence du DPD ou non, possibilit\u00e9 d'exercer des droits, etc.). L'article 13 du RGPD (ou l'article 14) du RGPD doit \u00eatre suivi dans ce cas, car il liste 12 \u00e9l\u00e9ments \u00e0 fournir aux personnes concern\u00e9es dans l'esprit de la transparence RGPD. Un consentement de l\u2019utilisateur pour le d\u00e9p\u00f4t / acc\u00e8s \u00e0 des cookies non essentiels est demand\u00e9 par la directive ePrivacy.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "You have an obligation to be transparent to all those concerned about the processing of personal data carried out by your company. The persons concerned can be employees, suppliers, customers, third parties. If your company uses a website to present its services to potential customers, and the use of this website involves processing of visitors' personal data (for example, if visitors can log in for a personalized experience, or if the site uses statistics engines such as Google Analytics which process certain personal data such as IPs), it is recommended to update the privacy notice on the website, to reflect GDPR conditions (the existence of personal data processing by the company, the existence of the DPO or not, the possibility to exercise rights, etc). This is independent from the requirement of asking for the consent of the user when the website uses non-essential cookies, which is required by the ePrivacy directive. Art. 13 or 14 of GDPR should be followed to update the privacy notice, as they list 12 elements that need to be shown to data subjects with the purpose of GDPR transparency. ",
    "translated": "Sie sind verpflichtet, gegen\u00fcber allen Betroffenen \u00fcber die Verarbeitung personenbezogener Daten durch Ihr Unternehmen transparent zu sein. Betroffene Personen k\u00f6nnen Mitarbeiter, Lieferanten, Kunden, Dritte sein. Wenn Ihr Unternehmen eine Website nutzt, um potenziellen Kunden seine Dienstleistungen zu pr\u00e4sentieren, und die Nutzung dieser Website die Verarbeitung personenbezogener Daten der Besucher beinhaltet (z Google Analytics, das bestimmte personenbezogene Daten wie IPs verarbeitet), empfiehlt es sich, die Datenschutzerkl\u00e4rung auf der Website zu aktualisieren und auf die Bedingungen der DSGVO (die Tatsache der Verarbeitung personenbezogener Daten durch das Unternehmen, das Vorhandensein eines/einer DSB, die M\u00f6glichkeit zur Aus\u00fcbung von Rechten usw.) Bezug zu nehmen. Sind in diesem Fall Art. 13 oder 14 der DSGVO zu befolgen, weil sie 12 Elemente auflisten, die den betroffenen Personen im Sinne der DSGVO-Transparenz zur Verf\u00fcgung gestellt werden sollen. Die Zustimmung des Benutzers f\u00fcr die Hinterlegung / den Zugriff auf nicht erforderliche Cookies wird von der ePrivacy-Richtlinie angefordert.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Your company should consider informing all types of data subjects whose data it processes, of the existence of the processing, the conditions you put in place to protect their data, and their rights over their data. In relation to your employees or trainees, you should be transparent about the personal data processed at the time of hiring (for example, by updating\n work or internship contracts), but also for the duration of their contract (for example, in the intranet, or with an amendment to the employment contract). If you have a website whose use involves processing of visitors' personal data, that site should also explain the data processed and the measures your organization has put in place to protect that data. To your customers, as well as to suppliers and third parties, you have a similar obligation to be transparent (for example, by updating contracts or terms and conditions). In terms of what to communicate to them, you should consider following Art. 13 and 14 of GDPR when it comes to this information.",
    "translated": "Votre entreprise devrait informer tous les types de personnes concern\u00e9es dont elle traite les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, de l'existence de ces traitements, des conditions que vous mettez en place pour prot\u00e9ger leurs donn\u00e9es et de leurs droits sur leurs donn\u00e9es. En relation avec vos employ\u00e9s ou stagiaires, vous devriez \u00eatre transparent sur les donn\u00e9es personnelles trait\u00e9es au moment de l\u2019embauche (par exemple, en mettant \u00e0\n jour les contrats de travail ou de stage), mais aussi pendant la dur\u00e9e de leur contrat (par exemple, dans l'intranet, ou avec un avenant au contrat de travail). Si vous avez un site Web dont l'usage entraine des traitements des donn\u00e9es personnelles des visiteurs, ce site devrait aussi expliquer les donn\u00e9es trait\u00e9es et les mesures mises en place par votre organisation pour prot\u00e9ger ces donn\u00e9es. Envers vos clients, ainsi qu'en relation avec les fournisseurs et les parties tierces, vous avez l\u2019obligation similaire d\u2019\u00eatre transparent (par exemple, en mettant \u00e0 jour les contrats ou les conditions g\u00e9n\u00e9rales). Par rapport au contenu de cette communication vers eux, vous devriez suivre <a href=\"https://www.privacy-regulation.eu/en/article-13-information-to-be-provided-where-personal-data-are-collected-from-the-data-subject-GDPR.htm\" target=\"_blank\"> Article 13 du RGPD </a> et 14 du RGPD en ce qui concerne les informations \u00e0 fournir.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Your company should consider informing all types of data subjects whose data it processes, of the existence of the processing, the conditions you put in place to protect their data, and their rights over their data. In relation to your employees or trainees, you should be transparent about the personal data processed at the time of hiring (for example, by updating\n work or internship contracts), but also for the duration of their contract (for example, in the intranet, or with an amendment to the employment contract). If you have a website whose use involves processing of visitors' personal data, that site should also explain the data processed and the measures your organization has put in place to protect that data. To your customers, as well as to suppliers and third parties, you have a similar obligation to be transparent (for example, by updating contracts or terms and conditions). In terms of what to communicate to them, you should consider following Art. 13 and 14 of GDPR when it comes to this information.",
    "translated": "Ihr Unternehmen sollte in Betracht ziehen, alle Gruppen von betroffenen Personen, deren Daten es verarbeitet, \u00fcber die Tatsache der Verarbeitung, die von Ihnen zum Schutz der Daten ergriffenen Ma\u00dfnahmen und die Rechte der Benutzer an ihren Daten zu informieren. In Bezug auf Ihre Mitarbeiter oder Auszubildenden sollten Sie \u00fcber die bei der Einstellung verarbeiteten personenbezogenen Daten transparent sein (z. B. durch Aktualisierung\n  Arbeits- oder Praktikumsvertr\u00e4ge), sondern auch f\u00fcr die Dauer ihres Vertrages (z.B. im Intranet oder bei einer \u00c4nderung des Arbeitsvertrages). Wenn Sie \u00fcber eine Website verf\u00fcgen, deren Nutzung die Verarbeitung personenbezogener Daten von Besuchern beinhaltet, sollte diese Website auch die verarbeiteten Daten und die Ma\u00dfnahmen erl\u00e4utern, die Ihre Organisation zum Schutz dieser Daten ergriffen hat. Gegen\u00fcber Ihren Kunden sowie Lieferanten und Dritten haben Sie eine \u00e4hnliche Verpflichtung zur Transparenz (z. B. durch Aktualisierung von Vertr\u00e4gen oder AGB). In Bezug auf diese Informationen sind Art. 13 und 14 der DSGVO zu befolgen. ",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Make sure all data subjects are covered (clients AND employees), and that your company follows the points mentioned by Art. 13 and 14 of GDPR.",
    "translated": "Assurez-vous que toutes les personnes concern\u00e9es sont inform\u00e9es (les clients mais aussi les employ\u00e9s, fournisseurs, stagiaires, tiers, etc.) et que les informations fournies couvrent les points mentionn\u00e9s par les articles 13 et 14 du RGPD. ",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Make sure all data subjects are covered (clients AND employees), and that your company follows the points mentioned by Art. 13 and 14 of GDPR.",
    "translated": "Vergewissern Sie sich, dass alle betroffenen Personen (Kunden UND Mitarbeiter) einbezogen werden und dass Ihr Unternehmen die in Art. 13 und 14 DSGVO genannten Punkte befolgt.  ",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "The controller must demonstrate that personal data is processed in a transparent manner with regard to the data subject. In order to avoid overwhelming data subjects with information, your company is therefore responsible for the quality, accessibility and intelligibility of the information provided to data subjects in terms of transparency.\nYou should therefore present the information / communications in an efficient and succinct manner, and differentiate them from other non-privacy related information such as contractual clauses or general terms of use. For more inspiration on this topic, there is an EDPB guidance on transparency <a href=\"https://ec.europa.eu/newsroom/article29/items/622227/en\" target=\"_blank\"> here </a>.",
    "translated": "Le responsable du traitement doit d\u00e9montrer que les donn\u00e9es personnelles sont trait\u00e9es de mani\u00e8re transparente au regard de la personne concern\u00e9e. Afin d'\u00e9viter de noyer d'informations les personnes concern\u00e9es, votre soci\u00e9t\u00e9 est responsable de la qualit\u00e9, l'accessibilit\u00e9 et l'intelligibilit\u00e9 des informations fournies aux personnes concern\u00e9es en mati\u00e8re de transparence.\nVous devriez donc pr\u00e9senter les informations/communications de fa\u00e7on efficace et succincte, et les diff\u00e9rencier des autres informations non li\u00e9es \u00e0 la vie priv\u00e9e telles que des clauses contractuelles ou des modalit\u00e9s d\u2019utilisation g\u00e9n\u00e9rale. Pour plus d'inspiration sur ce sujet, il y a une guidance EDPB au sujet de la transparence <a href=\"https://ec.europa.eu/newsroom/article29/items/622227/fr\" target=\"_blank\">ici</a>.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "The controller must demonstrate that personal data is processed in a transparent manner with regard to the data subject. In order to avoid overwhelming data subjects with information, your company is therefore responsible for the quality, accessibility and intelligibility of the information provided to data subjects in terms of transparency.\nYou should therefore present the information / communications in an efficient and succinct manner, and differentiate them from other non-privacy related information such as contractual clauses or general terms of use. For more inspiration on this topic, there is an EDPB guidance on transparency <a href=\"https://ec.europa.eu/newsroom/article29/items/622227/en\" target=\"_blank\"> here </a>.",
    "translated": "Der Verantwortliche muss nachweisen, dass die personenbezogenen Daten gegen\u00fcber der betroffenen Person transparent verarbeitet werden. Um eine \u00dcberforderung betroffener Personen mit Informationen zu vermeiden, ist Ihr Unternehmen daher im Sinne der Transparenz f\u00fcr die Qualit\u00e4t, Zug\u00e4nglichkeit und Verst\u00e4ndlichkeit der den betroffenen Personen bereitgestellten Informationen verantwortlich.\nSie sollten die Informationen / Mitteilungen daher effizient und pr\u00e4gnant darstellen und von anderen nicht datenschutzbezogenen Informationen wie Vertragsklauseln oder allgemeinen Nutzungsbedingungen unterscheiden. Weitere Anregungen zu diesem Thema finden Sie in einem EDPB-Leitfaden zur Transparenz <a href=\"https://ec.europa.eu/newsroom/article29/items/622227/\" target=\"_blank\"> hier </a>.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "In order to be compliant with GDPR, personal data needs to be processed legitimately and loyally. It follows that all personal data processing needs to have one/more legal reasons (or bases) why that information is processed. If already existing, your registry/record of personal data processing activities can also be used to document the legal basis for each data processing activity listed within. Consider consulting Art.6 of GDPR, from the point of view of definitions of different legal bases.",
    "translated": "Afin d'\u00eatre conforme au RGPD, tout traitement de donn\u00e9es personnelles doit avoir une base l\u00e9gale et une/plusieurs finalit\u00e9s sp\u00e9cifiques de traitement. Les donn\u00e9es personnelles doivent \u00eatre trait\u00e9es d'une mani\u00e8re licite et loyale.  Vous pouvez documenter les bases l\u00e9gales de chaque traitement dans votre registre de traitements. Veuillez vous r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 l'article 6 du RGPD pour plus d'information sur les bases l\u00e9gales.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "In order to be compliant with GDPR, personal data needs to be processed legitimately and loyally. It follows that all personal data processing needs to have one/more legal reasons (or bases) why that information is processed. If already existing, your registry/record of personal data processing activities can also be used to document the legal basis for each data processing activity listed within. Consider consulting Art.6 of GDPR, from the point of view of definitions of different legal bases.",
    "translated": "Um die Konformit\u00e4t mit der DSGVO zu gew\u00e4hrleisten, muss f\u00fcr jede Verarbeitung personenbezogener Daten ein rechtm\u00e4\u00dfiger Grund vorliegen. Falls bereits vorhanden, kann Ihre Registrierung / Aufzeichnung von Aktivit\u00e4ten zur Verarbeitung personenbezogener Daten auch dazu verwendet werden, die Rechtsgrundlage f\u00fcr jede darin aufgef\u00fchrte Datenverarbeitungsaktivit\u00e4t zu dokumentieren. Ziehen Sie in Betracht, Art. 6 der DSGVO unter dem Gesichtspunkt der Definition der Rechtsgrundlagen zu konsultieren. ",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "In order to be compliant with GDPR, all personal data processing needs to have one/more legal reasons (or bases) why that information is processed (Art. 6 of GDPR). If your company has a purpose for that processing (i.e. a business reason), then a legal basis should be instated for that processing (e.g., contract execution, public/vital interest, legitimate interest, consent). If there is no business purpose, and no legal basis, then there should be no reason why that personal data should be processed. So, either you give up the processing, or you instate a legal basis for it. ",
    "translated": "Afin d'\u00eatre conforme au RGPD, tout traitement de donn\u00e9es personnelles doit avoir une base l\u00e9gale et une/plusieurs finalit\u00e9s sp\u00e9cifiques de traitement (article 6 du RGPD). Les donn\u00e9es personnelles doivent \u00eatre trait\u00e9es d'une mani\u00e8re licite et loyale. Si votre entreprise a une finalit\u00e9 pour ce traitement (c'est-\u00e0-dire une raison commerciale), une base l\u00e9gale/juridique doit \u00eatre instaur\u00e9e pour ce traitement (par exemple, ex\u00e9cution du contrat, int\u00e9r\u00eat public / vital, int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime, consentement). S'il n'y a pas de finalit\u00e9 commerciale ni de base juridique, il ne devrait pas y avoir aucune raison pour laquelle ces donn\u00e9es personnelles devraient \u00eatre trait\u00e9es. Donc, soit vous abandonnez le traitement, soit vous d\u00e9cidez une base l\u00e9gale pour cela. ",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "In order to be compliant with GDPR, all personal data processing needs to have one/more legal reasons (or bases) why that information is processed (Art. 6 of GDPR). If your company has a purpose for that processing (i.e. a business reason), then a legal basis should be instated for that processing (e.g., contract execution, public/vital interest, legitimate interest, consent). If there is no business purpose, and no legal basis, then there should be no reason why that personal data should be processed. So, either you give up the processing, or you instate a legal basis for it. ",
    "translated": "Um die Konformit\u00e4t mit der DSGVO zu gew\u00e4hrleisten, muss f\u00fcr jede Verarbeitung personenbezogener Daten ein rechtm\u00e4\u00dfiger Grund vorliegen (Art. 6 DSGVO). Wenn Ihr Unternehmen einen Zweck f\u00fcr die Verarbeitung vorweisen kann (d. h. einen gesch\u00e4ftlichen Grund), sollte eine rechtliche Grundlage f\u00fcr diese Verarbeitung geschaffen werden (z. B. Erf\u00fcllung eines Vertrags, \u00f6ffentliches/lebenswichtiges Interesse, berechtigtes Interesse, Einwilligung). Ohne gesch\u00e4ftlichen Zweck und rechtliche Grundlage liegt kein Grund f\u00fcr eine bestimmte Verarbeitung personenbezogener Daten vor. Somit mussen Sie auf die betreffende Verarbeitung verzichten, oder eine Rechtsgrundlage daf\u00fcr schaffen. ",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "One of the principles of GDPR is to instate a duration of retention of personal data, because no processing can actually last forever. Therefore, your company should consider removing the personal data that is kept indefinitely if there is no reason for its processing, otherwise a duration of storage should be decided on, and enforced. Do not forget that if there is a new potential processing of personal data for a new purpose, it must always have a legal basis. This can be, for example, a law which applies to the activities of the company and which mentions a mandatory / maximum period of data retention.",
    "translated": "L'un des principes du RGPD est d'instaurer une dur\u00e9e de r\u00e9tention des donn\u00e9es personnelles, car aucun traitement ne peut durer \u00e9ternellement. Par cons\u00e9quent, votre entreprise devrait supprimer les donn\u00e9es personnelles qui sont conserv\u00e9es ind\u00e9finiment s'il n'y a aucune raison pour leur traitement, sinon une dur\u00e9e de stockage doit \u00eatre d\u00e9cid\u00e9e et appliqu\u00e9e. N'oubliez pas qu'un potentiel usage des donn\u00e9es pour une nouvelle finalit\u00e9 doit se reposer sur une base l\u00e9gale valide. Ceci peut \u00eatre, par example, une loi qui s\u2019applique aux activit\u00e9s de l\u2019entreprise et qui mentionne une dur\u00e9e obligatoires / maximale de conservation des donn\u00e9es.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "One of the principles of GDPR is to instate a duration of retention of personal data, because no processing can actually last forever. Therefore, your company should consider removing the personal data that is kept indefinitely if there is no reason for its processing, otherwise a duration of storage should be decided on, and enforced. Do not forget that if there is a new potential processing of personal data for a new purpose, it must always have a legal basis. This can be, for example, a law which applies to the activities of the company and which mentions a mandatory / maximum period of data retention.",
    "translated": "Einer der Grunds\u00e4tze der DSGVO besteht darin, die Dauer der Zur\u00fcckbehaltung personenbezogener Daten zu begrenzen, da keine Verarbeitung zeitlich unbegrenzt fortgesetzt werden kann. Daher sollte Ihr Unternehmen personenbezogene Daten vernichten, die auf unbestimmte Zeit gespeichert wurden, wenn es keinen Grund f\u00fcr die Verarbeitung mehr gibt. Andernfalls sollte eine Speicherdauer festgelegt und durchgesetzt werden. Vergessen Sie nicht, dass eine neue potenzielle Verarbeitung personenbezogener Daten f\u00fcr einen neuen Zweck immer eine Rechtsgrundlage haben muss. Dies kann zum Beispiel ein Gesetz sein, das f\u00fcr die T\u00e4tigkeit des Unternehmens gilt und eine verpflichtende/maximale Aufbewahrungsfrist vorsieht.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "In order to fill in the record of processing activities, as per Art. 30 of GDPR, a duration of storage must be decided upon and enforced on the personal data that is processed by the organisation. If you discover that the storage limit has not been decided upon, then the recommendation is to consider all the important types of personal data for which there are limits that arrive from regulatory frameworks (e.g., financial data, criminal record data, anti-money laundering related data, etc). For other types of personal data for which there is no regulation to explicitly fix its storage time, the company can decide for a duration that makes sense, and take actions to put that limitation in practice for both paper and electronic support of such data",
    "translated": "Afin de remplir le registre des activit\u00e9s de traitement, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 30 du RGPD, une dur\u00e9e de stockage doit \u00eatre d\u00e9cid\u00e9e et appliqu\u00e9e aux donn\u00e9es personnelles trait\u00e9es par l'organisation. Si vous d\u00e9couvrez que la limite de stockage n'existe pas encore, alors la recommandation est de prendre en compte tous les types importants de donn\u00e9es personnelles pour lesquels il existe des limites qui proviennent des cadres r\u00e9glementaires (par exemple, les donn\u00e9es financi\u00e8res, les donn\u00e9es du casier judiciaire, la lutte contre le blanchiment d'argent, etc). Pour les autres types de donn\u00e9es personnelles pour lesquels il n'y a pas de r\u00e9glementation fixant explicitement sa dur\u00e9e de stockage, l'entreprise peut d\u00e9cider d'une dur\u00e9e qui a du sens et prendre des mesures pour mettre cette limitation en pratique pour le support papier et \u00e9lectronique de ces donn\u00e9es.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "In order to fill in the record of processing activities, as per Art. 30 of GDPR, a duration of storage must be decided upon and enforced on the personal data that is processed by the organisation. If you discover that the storage limit has not been decided upon, then the recommendation is to consider all the important types of personal data for which there are limits that arrive from regulatory frameworks (e.g., financial data, criminal record data, anti-money laundering related data, etc). For other types of personal data for which there is no regulation to explicitly fix its storage time, the company can decide for a duration that makes sense, and take actions to put that limitation in practice for both paper and electronic support of such data",
    "translated": "Um das in Art. 30 DSGVO beschriebene Verzeichnis der Verarbeitungst\u00e4tigkeiten zu f\u00fcllen, muss die Dauer der Speicherung der im Unternehmen verarbeiteten personenbezogenen Daten festgelegt und erzwungen werden. Wenn Sie feststellen, dass noch keine maximale Speicherdauer festgelegt wurde, sollten Sie alle wichtigen Arten personenbezogener Daten einschlie\u00dfen, f\u00fcr die es laut Gesetz Beschr\u00e4nkungen gibt (z. B. Finanzdaten, Daten \u00fcber Vorstrafen, Daten zur Bek\u00e4mpfung von Geldw\u00e4sche usw.). Bei anderen Arten von personenbezogenen Daten, f\u00fcr die es keine Regelung zur ausdr\u00fccklichen Festlegung der Speicherdauer gibt, kann das Unternehmen eine sinnvolle Dauer beschlie\u00dfen und Ma\u00dfnahmen ergreifen, um diese Beschr\u00e4nkung f\u00fcr die papierbasierte und elektronische Aufbewahrung der entsprechenden Daten in die Praxis umzusetzen. ",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "While it is true that deciding on and enforcing data storage limitation is a considerable challenge for most organisations, what the GDPR and data protection authorities expect is enforcing this principle on all personal data types. Therefore, in your case, you should be able to explain (1) why for some personal data types you have this storage limitation in place, but not for other personal data types, and (2) how you plan to improve over time and hence extend storage limitation over all data types.",
    "translated": "C'est vrai que d\u00e9cider et appliquer la limitation du stockage des donn\u00e9es est un d\u00e9fi consid\u00e9rable pour la plupart des organisations. Ce que le RGPD et les autorit\u00e9s charg\u00e9es de la protection des donn\u00e9es attendent est d'appliquer ce principe \u00e0 tous les types de donn\u00e9es personnelles. Par cons\u00e9quent, dans votre cas, vous devriez \u00eatre en mesure d'expliquer (1) pourquoi pour certains types de donn\u00e9es personnelles vous avez cette limitation de stockage en place, mais pas pour d'autres types de donn\u00e9es personnelles, et (2) comment vous pr\u00e9voyez de vous am\u00e9liorer au fil du temps et donc \u00e9tendre la limitation de stockage \u00e0 tous les types de donn\u00e9es.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "While it is true that deciding on and enforcing data storage limitation is a considerable challenge for most organisations, what the GDPR and data protection authorities expect is enforcing this principle on all personal data types. Therefore, in your case, you should be able to explain (1) why for some personal data types you have this storage limitation in place, but not for other personal data types, and (2) how you plan to improve over time and hence extend storage limitation over all data types.",
    "translated": "Die Entscheidung \u00fcber und die Durchsetzung von Datenspeicherbeschr\u00e4nkungen stellen f\u00fcr die meisten Unternehmen zwar eine gro\u00dfe Herausforderung dar, doch DSGVO und Datenschutzbeh\u00f6rden verlangen die Umsetzung dieses Prinzips f\u00fcr alle Arten personenbezogener Daten. Daher sollten Sie in Ihrem Fall in der Lage sein zu erkl\u00e4ren, (1) warum Sie f\u00fcr einige personenbezogene Datentypen diese Speicherbeschr\u00e4nkung festgelegt haben, f\u00fcr andere aber nicht, und (2) wie Sie sich im Laufe der Zeit verbessern und die Speicherzeitbeschr\u00e4nkung auf alle Datentypen ausdehnen wollen.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "In terms of handling data breaches, the GDPR is strict: if there is a risk for the data subjects, a notification must be made to the data protection authorities within 72 hours from the moment when the company has knowledge of the incident. Also, if the risks towards the individuals involved are high, the company must support those affected to deal with the potential consequences of the violation. For the CNPD, there is a form to fill out answering several questions about the incident and the way it was handled <a href=\"https://cnpd.public.lu/content/dam/cnpd/fr/formulaires/formulaire-cnpd-data-breach-notification-FR-V2.docx\" target=\"_blank\">here</a>. Consider having a documented procedure or process for handling such incidents, and make sure that the responsibilities have been clearly identified and that the actions to be taken are clear to the personnel who will be involved in this process.",
    "translated": "En termes de gestion des violations de donn\u00e9es, le RGPD est strict: s\u2019il y a un risque pour les personnes concern\u00e9es, une notification doit \u00eatre faite aux autorit\u00e9s de protection des donn\u00e9es dans les 72h \u00e0 partir du moment quand l'entreprise prend connaissance de l'incident. Si les risques vers les personnes concern\u00e9es sont \u00e9lev\u00e9s,  l'entreprise doit aussi supporter les personnes concern\u00e9es pour faire face aux potentielles cons\u00e9quences de la violation. Pour la CNPD, il existe un formulaire \u00e0 remplir r\u00e9pondant \u00e0 plusieurs questions sur l'incident et la mani\u00e8re dont il a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 <a href=\"https://cnpd.public.lu/content/dam/cnpd/fr/formulaires/formulaire-cnpd-data-breach-notification-FR-V2.docx\" target=\"_blank\">ici</a>. Pensez d'avoir une proc\u00e9dure ou un processus document\u00e9 pour g\u00e9rer de tels incidents, et assurez-vous que les responsabilit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 clairement identifi\u00e9es et que les actions \u00e0 effectuer sont claires pour le personnel qui sera impliqu\u00e9 dans ce processus. ",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "In terms of handling data breaches, the GDPR is strict: if there is a risk for the data subjects, a notification must be made to the data protection authorities within 72 hours from the moment when the company has knowledge of the incident. Also, if the risks towards the individuals involved are high, the company must support those affected to deal with the potential consequences of the violation. For the CNPD, there is a form to fill out answering several questions about the incident and the way it was handled <a href=\"https://cnpd.public.lu/content/dam/cnpd/fr/formulaires/formulaire-cnpd-data-breach-notification-FR-V2.docx\" target=\"_blank\">here</a>. Consider having a documented procedure or process for handling such incidents, and make sure that the responsibilities have been clearly identified and that the actions to be taken are clear to the personnel who will be involved in this process.",
    "translated": "In Bezug auf die Behandlung von Datenschutzverletzungen ist die DSGVO streng: Wenn ein Risiko f\u00fcr die betroffenen Personen besteht, muss innerhalb von 72 Stunden ab dem Zeitpunkt, zu dem das Unternehmen Kenntnis von dem Vorfall erlangt, eine Benachrichtigung an die Datenschutzbeh\u00f6rden erfolgen Das Unternehmen muss die Betroffenen ertragen, um mit den m\u00f6glichen Folgen des Versto\u00dfes fertig zu werden. F\u00fcr die CNPD gibt es ein Formular zum Ausf\u00fcllen mehrerer Fragen zum Vorfall und zur Behandlung des Vorfalls <a href=\"https://cnpd.public.lu/content/dam/cnpd/fr/formulaires/formulaire-cnpd-data-breach-notification-FR-V2.docx\" target=\"_blank\">hier auf Franz\u00f6sisch</a>. Erw\u00e4gen Sie ein dokumentiertes Verfahren oder einen dokumentierten Prozess zur Behandlung solcher Vorf\u00e4lle und stellen Sie sicher, dass die Verantwortlichkeiten klar identifiziert wurden und dass die zu ergreifenden Ma\u00dfnahmen dem Personal, das an diesem Prozess beteiligt sein wird, klar sind.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "In terms of handling data breaches, the GDPR is strict: if there is a risk for the data subjects, a notification must be made to the data protection authorities within 72 hours from the moment when the company has knowledge of the incident. Also, if the risks towards the individuals involved are high, the company must support those affected to deal with the potential consequences of the violation. For the CNPD, there is a form to fill out answering several questions about the incident and the way it was handled <a href=\"https://cnpd.public.lu/content/dam/cnpd/fr/formulaires/formulaire-cnpd-data-breach-notification-FR-V2.docx\" target=\"_blank\">here</a>. It is good that you have an incident management procedure, but it should be modified to take into account the situations in which a data breach could have occurred (therefore, identify the impact on personal data , establish links with potential managers and ensure that the tasks are clear regarding the reaction to personal data breaches).",
    "translated": "En termes de gestion des violations de donn\u00e9es, le RGPD est strict: s\u2019il y a un risque pour les personnes concern\u00e9es, une notification doit \u00eatre faite aux autorit\u00e9s de protection des donn\u00e9es dans les 72h \u00e0 partir du moment quand l'entreprise prend connaissance de l'incident. Si les risques vers les personnes concern\u00e9es sont \u00e9lev\u00e9s,  l'entreprise doit aussi supporter les personnes concern\u00e9es pour faire face aux potentielles cons\u00e9quences de la violation. Pour la CNPD, il existe un formulaire \u00e0 remplir r\u00e9pondant \u00e0 plusieurs questions sur l'incident et la mani\u00e8re dont il a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 <a href=\"https://cnpd.public.lu/content/dam/cnpd/fr/formulaires/formulaire-cnpd-data-breach-notification-FR-V2.docx\" target=\"_blank\">ici</a>. Il est bien que vous disposiez d'une proc\u00e9dure de gestion des incidents, mais celle-ci devrait \u00eatre modifi\u00e9e pour tenir compte des situations dans lesquelles une violation de donn\u00e9es aurait pu se produire (donc, identifier l'impact sur les donn\u00e9es personnelles, \u00e9tablir des liens avec les potentiels responsables  et s'assurer que les t\u00e2ches soient claires en ce qui concerne la r\u00e9action aux violations de donn\u00e9es personnelles).",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "In terms of handling data breaches, the GDPR is strict: if there is a risk for the data subjects, a notification must be made to the data protection authorities within 72 hours from the moment when the company has knowledge of the incident. Also, if the risks towards the individuals involved are high, the company must support those affected to deal with the potential consequences of the violation. For the CNPD, there is a form to fill out answering several questions about the incident and the way it was handled <a href=\"https://cnpd.public.lu/content/dam/cnpd/fr/formulaires/formulaire-cnpd-data-breach-notification-FR-V2.docx\" target=\"_blank\">here</a>. It is good that you have an incident management procedure, but it should be modified to take into account the situations in which a data breach could have occurred (therefore, identify the impact on personal data , establish links with potential managers and ensure that the tasks are clear regarding the reaction to personal data breaches).",
    "translated": "In Bezug auf die Behandlung von Datenschutzverletzungen ist die DSGVO streng: Wenn ein Risiko f\u00fcr die betroffenen Personen besteht, muss innerhalb von 72 Stunden ab dem Zeitpunkt, zu dem das Unternehmen Kenntnis von dem Vorfall erlangt, eine Benachrichtigung an die Datenschutzbeh\u00f6rden erfolgen Das Unternehmen muss die Betroffenen ertragen, um mit den m\u00f6glichen Folgen des Versto\u00dfes fertig zu werden. F\u00fcr die CNPD gibt es ein Formular zum Ausf\u00fcllen mehrerer Fragen zum Vorfall und zur Behandlung des Vorfalls. <a href=\"https://cnpd.public.lu/content/dam/cnpd/fr/formulaires/formulaire-cnpd-data-breach-notification-FR-V2.docx\" target=\"_blank\">hier auf Franz\u00f6sisch</a>. Es ist gut, dass Sie \u00fcber ein Incident-Management-Verfahren verf\u00fcgen, das jedoch ge\u00e4ndert werden sollte, um die Situationen zu ber\u00fccksichtigen, in denen ein Datenversto\u00df aufgetreten sein k\u00f6nnte (identifizieren Sie daher die Auswirkungen auf personenbezogene Daten, stellen Sie Verbindungen zu potenziellen Managern her und stellen Sie sicher, dass die Aufgaben ausgef\u00fchrt werden hinsichtlich der Reaktion auf Verst\u00f6\u00dfe gegen personenbezogene Daten klar sind).",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Make sure that there is a documented procedure or process to describe the concrete steps in responding to a data breach that involves risk to those affected. The first step is to notify the data protection authority of the breach, and a second step is to notify those affected, if deemed necessary due to high risk.",
    "translated": "Assurez-vous qu'il existe une proc\u00e9dure ou un processus document\u00e9 pour d\u00e9crire les \u00e9tapes concr\u00e8tes de la r\u00e9action \u00e0 une violation de donn\u00e9es qui implique un risque pour les personnes concern\u00e9es. La premi\u00e8re \u00e9tape consiste de notifier la violations \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 de protection des donn\u00e9es, et une deuxi\u00e8me \u00e9tape et d'informer les personnes concern\u00e9es, si judg\u00e9 necessaire \u00e0 cause d'un risque \u00e9lev\u00e9.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Make sure that there is a documented procedure or process to describe the concrete steps in responding to a data breach that involves risk to those affected. The first step is to notify the data protection authority of the breach, and a second step is to notify those affected, if deemed necessary due to high risk.",
    "translated": "Stellen Sie sicher, dass es ein dokumentiertes Verfahren oder einen dokumentierten Prozess gibt, um die konkreten Schritte zur Reaktion auf einen Datenversto\u00df zu beschreiben, der ein Risiko f\u00fcr die Betroffenen darstellt. Der erste Schritt besteht darin, die Datenschutzbeh\u00f6rde \u00fcber den Versto\u00df zu informieren, und ein zweiter Schritt besteht darin, die Betroffenen zu benachrichtigen, wenn dies aufgrund des hohen Risikos als notwendig erachtet wird.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "As a matter of fact, if you have employees in your company then there is personal data processing. Any person (client, employee, collaborator, or complete stranger) who believes their data can be processed by your company can actually make a request to exercise their GDPR rights. Therefore it is possible you would receive such a request. Your answer should abide by certain requirements as per GDPR (particularly, to reply within one month, extensible to 3 months).",
    "translated": "Si vous avez des employ\u00e9s dans votre entreprise, il y a un traitement de donn\u00e9es personnelles. Toute personne (client, employ\u00e9, collaborateur ou parfait inconnu) qui estime que ses donn\u00e9es peuvent \u00eatre trait\u00e9es par votre entreprise peut faire une demande pour exercer ses droits GDPR. Par cons\u00e9quent, il est possible que vous receviez une telle demande. Votre r\u00e9ponse doit respecter certaines exigences du RGPD (en particulier, pour r\u00e9pondre dans un d\u00e9lai d'un mois).",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "As a matter of fact, if you have employees in your company then there is personal data processing. Any person (client, employee, collaborator, or complete stranger) who believes their data can be processed by your company can actually make a request to exercise their GDPR rights. Therefore it is possible you would receive such a request. Your answer should abide by certain requirements as per GDPR (particularly, to reply within one month, extensible to 3 months).",
    "translated": "Wenn es in Ihrem Unternehmen Mitarbeiter gibt, werden zwangsl\u00e4ufig personenbezogene Daten verarbeitet. Alle Personen (Kunden, interne oder externe Mitarbeiter, Fremde), die der Ansicht sind, dass Ihr Unternehmen ihre Daten verarbeiten k\u00f6nnte, k\u00f6nnen einen Antrag auf Aus\u00fcbung ihrer DSGVO-Rechte stellen. Es ist also durchaus m\u00f6glich, dass Sie eine derartige Anfrage erhalten. Ihre Antwort muss bestimmten Anforderungen der DSGVO gerecht werden (insbesondere, dass Sie innerhalb eines Monats antworten m\u00fcssen).",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "The replies to data subjects should be performed by the DPO, if there is one. If the DPO does not exist, an equivalent data protection responsible should reply to the request, within the expected timeframe. It is therefore not mandatory that the legal department perform this task. ",
    "translated": "Votre entreprise doit avoir en place une personne responsable des r\u00e9ponses aux personnes concern\u00e9es (le DPD ou un autre responsable de la protection des donn\u00e9es). Ce responsable va r\u00e9pondre \u00e0 la demande, dans les d\u00e9lais pr\u00e9vus (un mois, extensible max. \u00e0 3 mois). Ce n'est pas obligatoire que le service juridique effectue cette t\u00e2che en tant que tel.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "The replies to data subjects should be performed by the DPO, if there is one. If the DPO does not exist, an equivalent data protection responsible should reply to the request, within the expected timeframe. It is therefore not mandatory that the legal department perform this task. ",
    "translated": "Wenn es eine(n) DSB gibt, muss diese(r) die Antr\u00e4ge der betroffenen Personen beantworten. Wenn es keine(n) DSB gibt, sollte ein(e) vergleichbare(r) Datenschutzverantwortliche(r) die Antr\u00e4ge innerhalb der erwarteten Frist beantworten. Diese Aufgabe muss nicht unbedingt durch die Rechtsabteilung ausgef\u00fchrt werden, es sei denn, der/die Datenschutzverantwortliche/DSB geh\u00f6rt dieser Abteilung an. ",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "The data protection responsible/DPO should be in contact with the person who asks for an exercise of his or her rights. The reply to the requesting individual should be delivered within a month (maximum extended by 2 months, so up to 3 months in total). It is likely that several departments would need to collaborate for the company to be able to reply to the request fully and within the deadline.",
    "translated": "Votre entreprise doit avoir en place une personne responsable des r\u00e9ponses aux personnes concern\u00e9es. Cette personne va \u00eatre en contact avec l'individu qui demande un exercice de ses droits. La r\u00e9ponse doit \u00eatre livr\u00e9e dans un d\u00e9lai d'un mois (maximum prolong\u00e9 de 2 mois suppl\u00e9mentaires, donc jusqu'\u00e0 3 mois au total). Il est probable que plusieurs services doivent collaborer pour que l'entreprise puisse r\u00e9pondre \u00e0 la demande d'une maniere complete.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "The data protection responsible/DPO should be in contact with the person who asks for an exercise of his or her rights. The reply to the requesting individual should be delivered within a month (maximum extended by 2 months, so up to 3 months in total). It is likely that several departments would need to collaborate for the company to be able to reply to the request fully and within the deadline.",
    "translated": "F\u00fcr die Kontaktaufnahme mit der Person, die die Aus\u00fcbung ihrer Rechte beantragt, ist der/die DSB/Datenschutzbeauftragter zust\u00e4ndig, und diese Aufgabe sollte innerhalb eines Monats durchgef\u00fchrt werden. (Diese Frist kann maximal um 2 Monate, also auf insgesamt 3 Monate verl\u00e4ngert werden.) Der/die DSB wird die Aufgabe vermutlich nicht allein ausf\u00fchren, sondern sie innerhalb des Unternehmens delegieren. Daher ist es wahrscheinlich, dass bei der Bearbeitung des Antrags eine oder mehrere Abteilungen zusammenarbeiten m\u00fcssen.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Replying to a data subject request and supplying the answer should, from a practical perspective, be precluded by a verification of the authenticity of the relation between the data subject and the company. This is to avoid a data breach, e.g. a situation where the person is either unknown the organisation, or is impersonating someone else. An identity verification would be critical to perform at this stage.",
    "translated": "D'un point de vue pratique, r\u00e9pondre \u00e0 une demande de la personne concern\u00e9e devrait \u00eatre pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 par une v\u00e9rification de l'authenticit\u00e9 de la relation entre la personne concern\u00e9e et l'entreprise. Ceci afin d'\u00e9viter une violation de donn\u00e9es, par ex. une situation dans laquelle la personne est inconnue de l'organisation ou se fait passer pour quelqu'un d'autre. Une v\u00e9rification d'identit\u00e9 serait essentielle \u00e0 effectuer \u00e0 ce stade.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Replying to a data subject request and supplying the answer should, from a practical perspective, be precluded by a verification of the authenticity of the relation between the data subject and the company. This is to avoid a data breach, e.g. a situation where the person is either unknown the organisation, or is impersonating someone else. An identity verification would be critical to perform at this stage.",
    "translated": "Bevor die Anfrage der betroffenen Person beantwortet wird, sollte aus praktischer Sicht eine \u00dcberpr\u00fcfung der Authentizit\u00e4t der Beziehung zwischen der betroffenen Person und dem Unternehmen stattfinden. Dadurch soll eine m\u00f6gliche Datenschutzverletzung verhindert werden, etwa wenn die Person der Organisation g\u00e4nzlich unbekannt ist oder die Identit\u00e4t einer anderen Person annimmt. In dieser Phase ist eine Identit\u00e4tspr\u00fcfung von entscheidender Bedeutung.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "As per GDPR\u2019s Art. 15, the replies to the requests of exercise of rights (esp. the right to access personal data) are not to be paid for. However, in some cases it is possible to ask the data subject for a fee (that can be justified by reasons) in case the person asks for extra copies, they make too many requests of the same type, or the answer requires a disproportionate effort to produce. ",
    "translated": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 15 du RGPD, les r\u00e9ponses aux demandes d'exercice des droits (en particulier le droit d'acc\u00e8s aux donn\u00e9es personnelles) ne sont pas payantes. Cependant, dans certains cas, il est possible de demander \u00e0 la personne concern\u00e9e de payer des frais qui peuvent \u00eatre justifi\u00e9s par certaines raisons comme par exemple: dans le cas o\u00f9 la personne demande des copies suppl\u00e9mentaires, elle fait trop de demandes du m\u00eame type ou la r\u00e9ponse n\u00e9cessite un effort disproportionn\u00e9 pour produire le r\u00e9sultat.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "As per GDPR\u2019s Art. 15, the replies to the requests of exercise of rights (esp. the right to access personal data) are not to be paid for. However, in some cases it is possible to ask the data subject for a fee (that can be justified by reasons) in case the person asks for extra copies, they make too many requests of the same type, or the answer requires a disproportionate effort to produce. ",
    "translated": "Gem\u00e4\u00df Art. 15 der DSGVO d\u00fcrfen f\u00fcr die Bearbeitung von Antr\u00e4gen auf Aus\u00fcbung von Rechten (insbesondere des Rechts auf Zugriff auf personenbezogene Daten) keine Kosten anfallen. In einigen F\u00e4llen kann die betroffene Person allerdings zur Zahlung einer (gerechtfertigten) Geb\u00fchr aufgefordert werden, wenn die Person zus\u00e4tzliche Kopien verlangt, zu viele Antr\u00e4ge derselben Art stellt oder die Antwort einen unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigen Aufwand erfordert. ",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "As mentioned by Art. 37 of GDPR, the DPO is mandatory in a few cases (for a public sector entity, or if the core activities of the organisation consist in large scale processing of special categories of data, or if core activities require large scale, regular and systematic monitoring of individuals (for example, online behaviour tracking). Otherwise, when in doubt, better to have a DPO than not to have one. The DPO needs to be declared to the data protection authority (CNPD for Luxembourg). The role has to be supported by appropriate resources, and the person in this role needs to fulfil some conditions (competencies, independence, direct line of reporting to the management). A DPO can be internal or external, and can work either full-time or part-time if justified by the context of the processing (for example, little or no personal data, no special data processed, risk-free processing, etc).",
    "translated": "Comme mentionn\u00e9 par l'article 37 du RGPD, le DPD est obligatoire dans quelques cas (pour une entit\u00e9 du secteur public, ou si les activit\u00e9s principales de l'organisation consistent en un traitement \u00e0 grande \u00e9chelle de cat\u00e9gories sp\u00e9ciales de donn\u00e9es personnelles, ou si les activit\u00e9s principales n\u00e9cessitent des donn\u00e9es personnelles en grande \u00e9chelle, un suivi r\u00e9gulier et syst\u00e9matique des individus (par exemple, suivi des comportements en ligne). Sinon, en cas de doute, mieux vaut avoir un DPD que de ne pas en avoir. Le DPD doit \u00eatre d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 l'autorit\u00e9 de protection des donn\u00e9es (CNPD pour le Luxembourg). Le r\u00f4le doit \u00eatre soutenu par des ressources appropri\u00e9es, et la personne dans ce r\u00f4le doit remplir certaines conditions (comp\u00e9tences, ind\u00e9pendance, lien direct avec la direction). Aussi, le DPD peut \u00eatre externe \u00e0 l\u2019entreprise, et travailler soit \u00e0 plein temps soit \u00e0 temps partiel si le contexte li\u00e9 aux traitements effectu\u00e9es le justifie (par ex., pas de donn\u00e9es sensibles, peu de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, traitement sans risque, etc).",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "As mentioned by Art. 37 of GDPR, the DPO is mandatory in a few cases (for a public sector entity, or if the core activities of the organisation consist in large scale processing of special categories of data, or if core activities require large scale, regular and systematic monitoring of individuals (for example, online behaviour tracking). Otherwise, when in doubt, better to have a DPO than not to have one. The DPO needs to be declared to the data protection authority (CNPD for Luxembourg). The role has to be supported by appropriate resources, and the person in this role needs to fulfil some conditions (competencies, independence, direct line of reporting to the management). A DPO can be internal or external, and can work either full-time or part-time if justified by the context of the processing (for example, little or no personal data, no special data processed, risk-free processing, etc).",
    "translated": "Wie in Art. 37 DSGVO beschrieben, ist der/die DSB in einigen F\u00e4llen obligatorisch (bei Beh\u00f6rden oder \u00f6ffentlichen Stellen oder wenn die Kernt\u00e4tigkeit der Organisation in der umfangreichen Verarbeitung besonderer Datenkategorien besteht oder wenn die Kernt\u00e4tigkeit eine umfangreiche, regelm\u00e4\u00dfige und systematische \u00dcberwachung von Personen erfordert (zum Beispiel \u00dcberwachung des Onlineverhaltens)). Im Zweifelsfall ist es besser, eine(n) DSB zu haben als keine(n) DSB zu haben. Der/die DSB muss bei der Datenschutzbeh\u00f6rde (CNPD f\u00fcr Luxemburg) angemeldet werden. Die Rolle muss durch geeignete Ressourcen unterst\u00fctzt werden, und die Person in dieser Rolle muss einige Bedingungen erf\u00fcllen (Kompetenzen, Unabh\u00e4ngigkeit, direkt dem Management unterstellt). Der/die DSB kann auch intern oder extern sein und kann entweder Vollzeit oder Teilzeit arbeiten, wenn es der Kontext der Verarbeitung rechtfertigt (z. B. wenig oder keine personenbezogenen Daten, keine speziellen Daten verarbeitet, risikofreie Verarbeitung usw.)",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "It is highly unlikely that you have no personal data. If your company has employees or clients or both, it certainly processes personal data. Therefore, you are expected to look into the risks related to processing this data. Risk analysis is the main take-away from GDPR, in understanding the risks to personal data and how to improve protection with regards to those risks. Your company should consider performing a high-level analysis of what general risks there are with regards to protecting personal data, and also a more in-depth risk analysis regarding the impact of certain activities on data subjects (also known as Data Protection Impact Analyses).",
    "translated": "Il est tr\u00e8s peu probable que vous n'ayez aucune donn\u00e9e personnelle. Si votre entreprise a des employ\u00e9s ou des clients ou les deux, elle traite certainement des donn\u00e9es personnelles. Par cons\u00e9quent, vous \u00eates cens\u00e9 examiner les risques li\u00e9s au traitement de ces donn\u00e9es. L'analyse des risques est un des atouts principaux du RGPD, obligatoire pour comprendre les risques pour les donn\u00e9es personnelles et pour am\u00e9liorer la protection face \u00e0 ces risques. Votre entreprise devrait effectuer une analyse globale des risques g\u00e9n\u00e9raux li\u00e9s \u00e0 la protection des donn\u00e9es personnelles, ainsi qu'une analyse plus approfondie des risques concernant l'impact de certaines activit\u00e9s (des analyses d'impact sur la protection des donn\u00e9es, ou AIPD).",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "It is highly unlikely that you have no personal data. If your company has employees or clients or both, it certainly processes personal data. Therefore, you are expected to look into the risks related to processing this data. Risk analysis is the main take-away from GDPR, in understanding the risks to personal data and how to improve protection with regards to those risks. Your company should consider performing a high-level analysis of what general risks there are with regards to protecting personal data, and also a more in-depth risk analysis regarding the impact of certain activities on data subjects (also known as Data Protection Impact Analyses).",
    "translated": "Es ist extrem unwahrscheinlich, dass Sie gar keine personenbezogenen Daten haben. Wenn Ihr Unternehmen Mitarbeiter und/oder Kunden hat, verarbeitet es mit ziemlicher Sicherheit personenbezogene Daten. Daher wird von Ihnen erwartet, dass Sie die Risiken im Zusammenhang mit der Verarbeitung dieser Daten untersuchen. Die Risikoanalyse ist die wichtigste Methode im Zusammenhang mit der DSGVO zur Einsch\u00e4tzung der Risiken f\u00fcr personenbezogene Daten und zur Verbesserung des Schutzes vor diesen Risiken. Ihr Unternehmen sollte eine Analyse auf hoher Ebene der allgemeinen Risiken bez\u00fcglich des Schutzes personenbezogener Daten sowie eine detailliertere Analyse der tiefergehenden Risiken im Hinblick auf die Auswirkungen bestimmter Aktivit\u00e4ten (die sog. Datenschutz-Folgenabsch\u00e4tzungen) durchf\u00fchren.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "As your company processes some personal data (potentially even sensitive data), it is critical to understand the risks to data subjects in your context and how to improve protection with regards to those risks. Your company should consider performing a general analysis of what global risks there are with regards to protecting personal data, and also more in-depth risks regarding the impact of certain activities (also known as Data Protection Impact Analyses, or DPIAs). Also, consider what the data protection authority in your country has issued as blacklist of processing operations (i.e., what personal data processing is likely to require DPIAs). For Luxembourg, the list is available <a href=\"https://cnpd.public.lu/content/dam/cnpd/fr/actualites/national/2019/Delib-34-2019-du-6-mars-2019.pdf\" target=\"_blank\">in annex here</a>. If your company acts in multiple countries, ensure that you look at the recommendations of all data protection authorities in all countries you act in.",
    "translated": "Comme votre soci\u00e9t\u00e9 traite des donn\u00e9es personnelles, votre responsabilit\u00e9 est de comprendre les risques pour les individus et comment am\u00e9liorer la protection face \u00e0 ces risques. Votre entreprise doit effectuer une analyse g\u00e9n\u00e9rale des risques g\u00e9n\u00e9raux li\u00e9s \u00e0 la protection des donn\u00e9es personnelles trait\u00e9es et \u00e9galement les risques plus approfondis concernant l'impact de certaines activit\u00e9s sur les individus (appel\u00e9es analyses d'impact sur la protection des donn\u00e9es, ou AIPD). Tenez \u00e9galement compte de ce que l'autorit\u00e9 de protection des donn\u00e9es de votre pays a publi\u00e9 comme liste noire des op\u00e9rations de traitement (c'est-\u00e0-dire quel traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel exige une AIPD). Pour le Luxembourg la liste est accessible <a href=\"https://cnpd.public.lu/content/dam/cnpd/fr/actualites/national/2019/Delib-34-2019-du-6-mars-2019.pdf\" target=\"_blank\">en annexe ici</a>. Si votre entreprise agit dans plusieurs pays, assurez-vous de consulter les recommandations de toutes les autorit\u00e9s de protection des donn\u00e9es de tous les pays dans lesquels vous agissez. ",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "As your company processes some personal data (potentially even sensitive data), it is critical to understand the risks to data subjects in your context and how to improve protection with regards to those risks. Your company should consider performing a general analysis of what global risks there are with regards to protecting personal data, and also more in-depth risks regarding the impact of certain activities (also known as Data Protection Impact Analyses, or DPIAs). Also, consider what the data protection authority in your country has issued as blacklist of processing operations (i.e., what personal data processing is likely to require DPIAs). For Luxembourg, the list is available <a href=\"https://cnpd.public.lu/content/dam/cnpd/fr/actualites/national/2019/Delib-34-2019-du-6-mars-2019.pdf\" target=\"_blank\">in annex here</a>. If your company acts in multiple countries, ensure that you look at the recommendations of all data protection authorities in all countries you act in.",
    "translated": "Da Ihr Unternehmen einige personenbezogene Daten (m\u00f6glicherweise sogar sensible Daten) verarbeitet, ist es wichtig, die Risiken f\u00fcr betroffene Personen in Ihrem Kontext zu verstehen und den Schutz in Bezug auf diese Risiken zu verbessern. Da Sie, wie Sie selbst festgestellt haben, Daten verarbeiten, die als sensibel betrachtet werden k\u00f6nnten, sollte Ihr Unternehmen eineallgemeine Analyse der globale Risiken bez\u00fcglich des Schutzes personenbezogener Daten sowie eine detailliertere Analyse der tiefergehenden Risiken im Hinblick auf die Auswirkungen bestimmter Aktivit\u00e4ten (die sog. Datenschutz-Folgenabsch\u00e4tzungen) durchf\u00fchren. Beachten Sie auch die von der Datenschutzbeh\u00f6rde in Ihrem Land ausgegebene Blacklist der Verarbeitungsvorg\u00e4nge (d. h., welche Verarbeitung personenbezogener Daten wahrscheinlich eine Datenschutz-Folgenabsch\u00e4tzung (DSFA) erfordert). F\u00fcr Luxemburg steht die Liste zur Verf\u00fcgung <a href=\"https://cnpd.public.lu/content/dam/cnpd/fr/actualites/national/2019/Delib-34-2019-du-6-mars-2019.pdf\" target=\"_blank\"> im Anhang hier auf Franz\u00f6sisch</a>. Wenn Ihr Unternehmen in mehreren L\u00e4ndern t\u00e4tig ist, sollten Sie sich die Empfehlungen aller Datenschutzbeh\u00f6rden in allen L\u00e4ndern anschauen, in denen Sie t\u00e4tig sind.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "As your company processes some personal data, it is critical to understand the risks to data subjects in your context and how to improve protection with regards to those risks. Your company should consider performing a high-level analysis of what general risks there are with regards to protecting personal data. Should it be the case in the future, your company should perform more in-depth risks regarding the impact of certain activities (also known as Data Protection Impact Analyses, or DPIAs). ",
    "translated": "Si vous avez effectu\u00e9 des analyses d'impact (AIPD), vous devez 1) faire un suivi des observations issues des analyses AIPD en mettant en place les mesures d'att\u00e9nuation des risques sur les personnes concern\u00e9es, et 2) revoir toute analyse l'ann\u00e9e suivante et y apporter des modifications si n\u00e9cessaire. De plus, les AIPD ne sont pas les seules analyses de risques requises par le RGPD; votre entreprise est cens\u00e9e avoir une vue d'ensemble de la fa\u00e7on dont elle prot\u00e8ge les donn\u00e9es personnelles qu'elle traite, vous pouvez donc r\u00e9aliser une analyse globale des risques.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "As your company processes some personal data, it is critical to understand the risks to data subjects in your context and how to improve protection with regards to those risks. Your company should consider performing a high-level analysis of what general risks there are with regards to protecting personal data. Should it be the case in the future, your company should perform more in-depth risks regarding the impact of certain activities (also known as Data Protection Impact Analyses, or DPIAs). ",
    "translated": "Da Ihr Unternehmen einige personenbezogene Daten (m\u00f6glicherweise sogar sensible Daten) verarbeitet, ist es wichtig, die Risiken f\u00fcr betroffene Personen in Ihrem Kontext zu verstehen und den Schutz in Bezug auf diese Risiken zu verbessern. Ihr Unternehmen sollte eine Analyse auf hoher Ebene der allgemeinen Risiken bez\u00fcglich des Schutzes personenbezogener Daten durchf\u00fchren. Falls erforderlich, sollte Ihr Unternehmen in Zukunft eine detailliertere Analyse der tiefergehenden Risiken im Hinblick auf die Auswirkungen bestimmter Aktivit\u00e4ten (die sog. Datenschutz-Folgenabsch\u00e4tzungen) durchf\u00fchren. ",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "If you have performed DPIAs, you are expected to 1) follow-up on the observations from the DPIA analyses by setting up the measures for mitigating the risks on data subjects, and 2) review the analysis next year and make changes if needed. Also, DPIAs are not the only risk analyses required by GDPR; your company is expected to have an overall view over how it protects the personal data it processes, so you could consider having a higher-level risk analysis as such.",
    "translated": "M\u00eame si la CNPD a donn\u00e9 son feu vert par le pass\u00e9 pour une certaine analyse d'impact, cela ne veut pas dire que la situation est la m\u00eame aujourd'hui. Elle s'attendrait \u00e0 ce que tout changement dans le traitement d'ici l\u00e0 soit pris en compte dans l'analyse (renouvel\u00e9e). N'oubliez pas non plus que la CNPD a publi\u00e9 une liste noire des activit\u00e9s de transformation, susceptibles de n\u00e9cessiter une analyse d'impact.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "If you have performed DPIAs, you are expected to 1) follow-up on the observations from the DPIA analyses by setting up the measures for mitigating the risks on data subjects, and 2) review the analysis next year and make changes if needed. Also, DPIAs are not the only risk analyses required by GDPR; your company is expected to have an overall view over how it protects the personal data it processes, so you could consider having a higher-level risk analysis as such.",
    "translated": "Wenn Sie DSFAs durchgef\u00fchrt haben, wird von Ihnen erwartet, dass Sie 1) Konsequenzen aus den Beobachtungen der DSFAs ziehen, indem Sie Ma\u00dfnahmen zur Risikominderung f\u00fcr die betroffenen Personen ergreifen, und 2) die Analyse im Folgejahr \u00fcberpr\u00fcfen und gegebenenfalls Anpassungen vornehmen. Au\u00dferdem sind DSFAs nicht die einzige Art der Risikoanalyse, die von der DSGVO verlangt wird. Von Ihrem Unternehmen wird erwartet, sich einen Gesamt\u00fcberblick dar\u00fcber zu verschaffen, wie es die von ihm verarbeiteten personenbezogenen Daten sch\u00fctzt. Daher sollten Sie eine allgemeinere Risikoanalyse in Betracht ziehen.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Even if the CNPD has given its green light in the past for an impact analysis, it does not mean that the situation is the same now. They would expect that any changes in the processing from then to now, are accounted to in the (renewed) analysis. Also, do not forget that the CNPD published a black list of processing activities, that are likely to require an impact assessment. ",
    "translated": "Le risque est important dans le RGPD, \u00e0 la fois \u00e0 haut niveau mais \u00e9galement au niveau des activit\u00e9s de traitement individuelles. Si vous disposez d\u00e9j\u00e0 d'une analyse des risques de plus haut niveau, assurez-vous qu'elle examine les probl\u00e8mes de protection des donn\u00e9es (et pas seulement, par exemple, la cybers\u00e9curit\u00e9), et assurez-vous \u00e9galement que vous avez effectu\u00e9 des analyses d'impact (DPIA) si n\u00e9cessaire.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Even if the CNPD has given its green light in the past for an impact analysis, it does not mean that the situation is the same now. They would expect that any changes in the processing from then to now, are accounted to in the (renewed) analysis. Also, do not forget that the CNPD published a black list of processing activities, that are likely to require an impact assessment. ",
    "translated": "Wenn die CNPD in der Vergangenheit gr\u00fcnes Licht f\u00fcr eine Folgenabsch\u00e4tzung gegeben hat, bedeutet das nicht, dass die Situation seitdem unver\u00e4ndert geblieben ist. Es wird von Ihnen erwartet, dass alle \u00c4nderungen in der Verarbeitung, die vom damaligen Zeitpunkt bis heute vorgenommen wurden, in einer (neuerlichen) Absch\u00e4tzung ber\u00fccksichtigt werden. Beachten Sie auch zudem, dass die CNPD eine Blacklist der Verarbeitungst\u00e4tigkeiten ver\u00f6ffentlicht hat, bei denen wahrscheinlich eine Folgenabsch\u00e4tzung erforderlich ist. ",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Risk is important in GDPR, both from the higher level but also from the level of the individual processing activities. If you already have a higher-level risk analysis, ensure it looks at data protection concerns (and not just, for example, cybersecurity), and also ensure that you performed impact assessments (DPIAs) where needed.",
    "translated": "Q011REC006",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Risk is important in GDPR, both from the higher level but also from the level of the individual processing activities. If you already have a higher-level risk analysis, ensure it looks at data protection concerns (and not just, for example, cybersecurity), and also ensure that you performed impact assessments (DPIAs) where needed.",
    "translated": "Risiko ist ein wichtiger Aspekt der DSGVO, sowohl auf einer allgemeinen Ebene als auch auf der Ebene der konkreten Verarbeitungst\u00e4tigkeit. Wenn Sie bereits eine Risikoanalyse auf hoher Ebene haben, stellen Sie sicher, dass Datenschutzbedenken ber\u00fccksichtigt werden (und nicht nur beispielsweise Cybersicherheit) und dass Sie bei Bedarf auch Folgenabsch\u00e4tzungen (DSFAs) durchf\u00fchren. ",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "As per GDPR\u2019s Art. 4-7 and 4-8, you are expected to know if your role is that of a data controller or data processor, and protect personal data as such. It is expected that the responsibilities of the other entities that provide you with personal data, or that you provide with personal data, are clear and in line with GDPR requirements.  Therefore you should review and update all your contracts with data processors if you are the data controller (because it is your responsibility as a controller). For this review, consider the points in Art.28-3 of GDPR as well as the guidelines from EDBP to be found <a href=\"https://edpb.europa.eu/our-work-tools/documents/public-consultations/2020/guidelines-072020-concepts-controller-and_en\" target=\"_blank\">here</a>. For the contracts where your company acts as data processor (that is, processes personal data on behalf of another company), you should review them to have the knowledge of your responsibilities (e.g., that you protect personal data and cooperate with the data controller wherever required).",
    "translated": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'Art. 4-7 et 4-8, vous devrez savoir si votre r\u00f4le est de responsable de traitement des donn\u00e9es personnelles ou de sous-traitant, et de prot\u00e9ger les donn\u00e9es personnelles en tant que telles. Il est attendu que les responsabilit\u00e9s des entit\u00e9s qui vous fournissent ou qui traitent vos donn\u00e9es personnelles soient claires et conformes aux exigences du RGPD. Par cons\u00e9quent, vous devez revoir et mettre \u00e0 jour tous vos contrats avec les sous-traitants si vous \u00eates le responsable du traitement (car c'est votre responsabilit\u00e9). Pour cette revue, regardez en d\u00e9tail Art.28-3 du RGPD  ainsi que les guidelines de l'EDPB sur ce sujet <a href=\"https://edpb.europa.eu/our-work-tools/documents/public-consultations/2020/guidelines-072020-concepts-controller-and_en\" target=\"_blank\">ici</a>. Pour les autres contrats (o\u00f9 votre entreprise agit en tant que sous-traitant), vous devez les examiner pour avoir connaissance de vos responsabilit\u00e9s (par exemple, que vous prot\u00e9gez les donn\u00e9es personnelles et coop\u00e9rez avec le responsable du traitement le cas \u00e9ch\u00e9ant). ",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "As per GDPR\u2019s Art. 4-7 and 4-8, you are expected to know if your role is that of a data controller or data processor, and protect personal data as such. It is expected that the responsibilities of the other entities that provide you with personal data, or that you provide with personal data, are clear and in line with GDPR requirements.  Therefore you should review and update all your contracts with data processors if you are the data controller (because it is your responsibility as a controller). For this review, consider the points in Art.28-3 of GDPR as well as the guidelines from EDBP to be found <a href=\"https://edpb.europa.eu/our-work-tools/documents/public-consultations/2020/guidelines-072020-concepts-controller-and_en\" target=\"_blank\">here</a>. For the contracts where your company acts as data processor (that is, processes personal data on behalf of another company), you should review them to have the knowledge of your responsibilities (e.g., that you protect personal data and cooperate with the data controller wherever required).",
    "translated": "Gem\u00e4\u00df Art. 4-7 und 4-8 der DSGVO wird von Ihnen erwartet, dass Sie wissen, ob Ihre Rolle die eines Verantwortlichen oder eines Auftragsverarbeiters ist und dass Sie personenbezogene Daten als solche sch\u00fctzen. Es wird erwartet, dass die Verantwortlichkeiten der anderen Unternehmen, die Ihnen personenbezogene Daten bzw. denen Sie personenbezogene Daten zur Verf\u00fcgung stellen, klar sind und im Einklang mit den Anforderungen der DSGVO stehen.  Daher sollten Sie alle Ihre Vertr\u00e4ge mit Datenverarbeitern \u00fcberpr\u00fcfen und aktualisieren, wenn Ihr Unternehmen der Datenverantwortliche ist (weil das in Ihrer Verantwortung als Verantwortlicher liegt). Beachten Sie f\u00fcr diese \u00dcberpr\u00fcfung die Punkte in Art. 28-3 der DSGVO und auch die Richtlinien des EDPB <a href=\"https://edpb.europa.eu/our-work-tools/documents/public-consultations/2020/guidelines-072020-concepts-controller-and_en\" target=\"_blank\">hier</a>. Die anderen Vertr\u00e4ge (wo Ihr Unternehmen als Datenverarbeiter fungiert), sollten Sie daraufhin pr\u00fcfen, dass Sie Ihre Verantwortlichkeiten kennen (z. B., dass Sie personenbezogene Daten sch\u00fctzen und bei Bedarf mit dem Verantwortlichen zusammenarbeiten). ",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Privacy by default and by design refers to implementing privacy into a project/product/service from the earliest possible stage of design, before the processing operations are even implemented. By default, companies/organisations should ensure that personal data is processed with the highest privacy protection (for example only the data necessary should be processed, short storage period, limited accessibility) so that by default personal data isn\u2019t made accessible to an indefinite number of persons (also known as data protection by default). In short, it is easier to put in place protection and the ability to respond to data rights exercise beforehand, than to fix leaks or breaches afterwards. For more information on this topic you can consult the guidelines issued by EDPB <a href=\"https://edpb.europa.eu/sites/default/files/files/file1/edpb_guidelines_201904_dataprotection_by_design_and_by_default_v2.0_en.pdf\" target=\"_blank\">here</a>.",
    "translated": "La protection des donn\u00e9es par d\u00e9faut et d\u00e8s la conception fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la mise en \u0153uvre des principes de protection des donn\u00e9es dans un projet / produit / service d\u00e8s le stade le plus pr\u00e9coce du d\u00e9veloppement du produit ou service faisant intervenir un nouveau traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, avant m\u00eame que les op\u00e9rations de traitement ne soient mises en \u0153uvre. Par d\u00e9faut, les entreprises / organisations doivent veiller \u00e0 ce que les donn\u00e9es personnelles soient trait\u00e9es avec la plus haute protection de la vie priv\u00e9e (par exemple, seules les donn\u00e9es n\u00e9cessaires doivent \u00eatre trait\u00e9es, avec une courte p\u00e9riode de stockage, et une accessibilit\u00e9 limit\u00e9e) afin que, par d\u00e9faut, les donn\u00e9es personnelles ne soient pas rendues accessibles pour trop de personnes (\u00e9galement appel\u00e9 protection des donn\u00e9es par d\u00e9faut). Bref, il est plus facile de mettre des \u00e9l\u00e9ments de protection ainsi que d'instaurer la capacit\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019exercice des droits avant du d\u00e9veloppement, que de r\u00e9parer les fuites ou les violations par la suite. Pour des explications plus claires sur ce sujet consultez les lignes directrices de l'EDPB <a href=\"https://edpb.europa.eu/sites/default/files/files/file1/edpb_guidelines_201904_dataprotection_by_design_and_by_default_v2.0_en.pdf\" target=\"_blank\">ici</a>.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Privacy by default and by design refers to implementing privacy into a project/product/service from the earliest possible stage of design, before the processing operations are even implemented. By default, companies/organisations should ensure that personal data is processed with the highest privacy protection (for example only the data necessary should be processed, short storage period, limited accessibility) so that by default personal data isn\u2019t made accessible to an indefinite number of persons (also known as data protection by default). In short, it is easier to put in place protection and the ability to respond to data rights exercise beforehand, than to fix leaks or breaches afterwards. For more information on this topic you can consult the guidelines issued by EDPB <a href=\"https://edpb.europa.eu/sites/default/files/files/file1/edpb_guidelines_201904_dataprotection_by_design_and_by_default_v2.0_en.pdf\" target=\"_blank\">here</a>.",
    "translated": "Datenschutz durch datenschutzfreundliche Voreinstellungen und Datenschutz durch Technikgestaltung beziehen sich auf die Ber\u00fccksichtigung von Datenschutz in einem Projekt/einem Produkt/einer Dienstleistung ab der fr\u00fchestm\u00f6glichen Entwicklungsphase, bevor es \u00fcberhaupt zu Verarbeitungsvorg\u00e4ngen kommt. Durch ihre grunds\u00e4tzliche Ausrichtung m\u00fcssen Unternehmen/Organisationen sicherstellen, dass personenbezogene Daten mit dem h\u00f6chsten Ma\u00df an Datenschutz verarbeitet werden. (Beispielsweise d\u00fcrfen nur notwendige Daten verarbeitet werden, die Daten d\u00fcrfen nur so lange wie erforderlich aufbewahrt werden, der Zugriff auf die Daten muss eingeschr\u00e4nkt sein). Es muss also von vorneherein verhindert werden, dass personenbezogene Daten einer unbestimmten Anzahl von Personen zug\u00e4nglich gemacht werden (Datenschutz durch datenschutzfreundliche Voreinstellungen). Kurz gesagt: Es ist einfacher, Schutz und die F\u00e4higkeit, auf die Aus\u00fcbung von Rechten zu reagieren, von Anfang an umzusetzen, als Verst\u00f6\u00dfe oder Verletzungen nachtr\u00e4glich zu beheben. Weitere Informationen zu diesem Thema finden Sie in den Richtlinien von EDPB auf Englisch <a href=\"https://edpb.europa.eu/sites/default/files/files/file1/edpb_guidelines_201904_dataprotection_by_design_and_by_default_v2.0_en.pdf\" target=\"_blank\">hier</a>.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Some procedural documents to mention data privacy by design and by default, are good to have. However, they must be simple enough to read and implement, so that they are understood and applied. Therefore it would make sense to have a standard but simple update that ensures that, when a project starts, there is a discussion about what kind of personal data would be processed and if something specific might have to be put in place to protect such data from loss or disclosure. ",
    "translated": "Il est utile d'avoir certains documents ou proc\u00e9dures pour mentionner la protection des donn\u00e9es d\u00e8s la conception et par d\u00e9faut. Cependant, ils doivent \u00eatre suffisamment simples \u00e0 lire et \u00e0 mettre en \u0153uvre, afin qu'ils soient compris et appliqu\u00e9s. Par cons\u00e9quent, il serait logique d'avoir une mise \u00e0 jour standard mais simple qui garantisse que, lorsqu'un projet d\u00e9marre, il y ait une discussion sur le type de donn\u00e9es personnelles qui seraient trait\u00e9es et si quelque chose de sp\u00e9cifique pourrait \u00eatre mis en place pour prot\u00e9ger d'une perte ou divulgation. ",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Some procedural documents to mention data privacy by design and by default, are good to have. However, they must be simple enough to read and implement, so that they are understood and applied. Therefore it would make sense to have a standard but simple update that ensures that, when a project starts, there is a discussion about what kind of personal data would be processed and if something specific might have to be put in place to protect such data from loss or disclosure. ",
    "translated": "Es ist gut, einige Verfahrensdokumente zu haben, in denen Datenschutz durch datenschutzfreundliche Voreinstellungen und Datenschutz durch Technikgestaltung erw\u00e4hnt werden. Sie m\u00fcssen allerdings so verst\u00e4ndlich geschrieben sein, dass sie leicht zu lesen und umzusetzen sind. Daher w\u00e4re es sinnvoll, eine einfache, aktualisierte Standardversion zu haben, um zu gew\u00e4hrleisten, dass bei Projektbeginn dar\u00fcber gesprochen wird, welche Art von personenbezogenen Daten verarbeitet werden und ob zum Schutz dieser Daten vor Verlust oder Offenlegung konkrete Ma\u00dfnahmen ergriffen werden m\u00fcssen. ",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "GDPR applies to personal data of Europeans, worldwide. There have been discussions on the importance of protecting personal data outside of the EEA, and the data protection board (EPDB) insisted on the importance to have legal mechanisms (but also technical) to ensure that data is used for the same purpose and in the same way when transferred overseas. Using cloud services located outside of Europe are a typical example. A number of legal options are possible, and it is expected from the data controller to choose such mechanisms to ensure data protection towards data subjects, when data travels outside the borders of the EEA. ",
    "translated": "Le RGPD s'applique aux donn\u00e9es personnelles des europ\u00e9ens dans le monde entier. Il y a eu des discussions sur l'importance de la protection des donn\u00e9es personnelles en dehors de l'EEE, et le comit\u00e9 de protection des donn\u00e9es (EPDB) a insist\u00e9 sur l'importance de disposer de m\u00e9canismes juridiques (mais aussi techniques) pour garantir que les donn\u00e9es sont utilis\u00e9es aux m\u00eames fins et de la m\u00eame mani\u00e8re lors d'un transfert \u00e0 l'\u00e9tranger. L'utilisation des services cloud situ\u00e9s en dehors de l'Europe en est un exemple typique. Un certain nombre d'options juridiques sont possibles et il est attendu du responsable du traitement qu'il choisisse de tels m\u00e9canismes pour garantir la protection des donn\u00e9es \u00e0 l'\u00e9gard des personnes concern\u00e9es, lorsque les donn\u00e9es transitent en dehors des fronti\u00e8res de l'EEE.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "GDPR applies to personal data of Europeans, worldwide. There have been discussions on the importance of protecting personal data outside of the EEA, and the data protection board (EPDB) insisted on the importance to have legal mechanisms (but also technical) to ensure that data is used for the same purpose and in the same way when transferred overseas. Using cloud services located outside of Europe are a typical example. A number of legal options are possible, and it is expected from the data controller to choose such mechanisms to ensure data protection towards data subjects, when data travels outside the borders of the EEA. ",
    "translated": "Die DSGVO gilt weltweit f\u00fcr personenbezogene Daten von europ\u00e4ischen B\u00fcrgern. Die Bedeutung des Schutzes personenbezogener Daten au\u00dferhalb des EWR ist ein hei\u00df diskutiertes Thema. Der Europ\u00e4ische Datenschutzausschuss (EDSA) hat die Wichtigkeit rechtlicher (und technischer) Mechanismen betont, um sicherzustellen, dass Daten f\u00fcr den gleichen Zweck und auf die gleiche Weise verwendet werden, wenn sie ins Ausland \u00fcbertragen werden. Ein typisches Beispiel hierf\u00fcr ist die Nutzung von Clouddiensten au\u00dferhalb Europas. Es gibt verschiedene rechtliche Optionen, und von Datenverantwortlichen wird erwartet, dass sie geeignete Mechanismen w\u00e4hlen, um den Datenschutz der betroffenen Personen zu gew\u00e4hrleisten, wenn Daten an Orte au\u00dferhalb der Grenzen des EWR \u00fcbertragen werden. ",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "In line with GDPR's Art. 32, both data controllers and data processors need to put in place adequate measures with respect to identified risks. You should consider to take a closer look at the information security risks in your company, not just because of GDPR but for your own company\u2019s continuity and operations point of view. You should consider the guidelines by ENISA, from 2016 to 2018, available <a href=\"https://www.enisa.europa.eu/topics/data-protection/security-of-personal-data/security-measures\" target=\"_blank\">here</a>.",
    "translated": "Selon l'article 32 du RGPD, les responsables de traitement et les sous-traitants doivent mettre en place des mesures de mitigation ad\u00e9quates en fonction de leurs risques. Vous devriez donc examiner de plus pr\u00e8s les risques li\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des informations dans votre entreprise, non seulement \u00e0 cause du RGPD, mais aussi du point de vue de la continuit\u00e9 des op\u00e9rations de votre propre entreprise. Vous pouvez vous inspirer des guidances d'ENISA de 2016, 2017 et 2018 <a href=\"https://www.enisa.europa.eu/topics/data-protection/security-of-personal-data/security-measures\" target=\"_blank\">ici</a>.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "In line with GDPR's Art. 32, both data controllers and data processors need to put in place adequate measures with respect to identified risks. You should consider to take a closer look at the information security risks in your company, not just because of GDPR but for your own company\u2019s continuity and operations point of view. You should consider the guidelines by ENISA, from 2016 to 2018, available <a href=\"https://www.enisa.europa.eu/topics/data-protection/security-of-personal-data/security-measures\" target=\"_blank\">here</a>.",
    "translated": "Im Einklang mit Art. 32 DSGVO, sollten Sie sich die Risiken der Informationssicherheit genauer anschauen, und zwar nicht nur wegen der DSGVO, sondern auch im Interesse von Kontinuit\u00e4t und Betrieb Ihres Unternehmens. Beachten Sie die Richtlinien der ENISA von 2016 bis 2018, verf\u00fcgbar unter <a href=\"https://www.enisa.europa.eu/topics/data-protection/security-of-personal-data/security-measures\" target=\"_blank\">hier</a>.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "If you have already performed a risk analysis on information security domains, consider to update it because technology advances very fast, and so do risks and countermeasures. Your company is not expected to be perfect, but to be aware and continously improving. You can also get inspiration on evaluating potential risks and countermeasures from the guidelines by ENISA from 2016, 2017 and 2018, available <a href=\"https://www.enisa.europa.eu/topics/data-protection/security-of-personal-data/security-measures\" target=\"_blank\">here</a>.",
    "translated": "Si vous avez d\u00e9j\u00e0 effectu\u00e9 une analyse des risques sur les domaines de la s\u00e9curit\u00e9 de l'information, il va falloir la mettre \u00e0 jour p\u00e9riodiquement car la technologie progresse tr\u00e8s rapidement, de m\u00eame que les risques et les contre-mesures. On ne s'attend pas \u00e0 ce que votre entreprise soit parfaite, mais qu'elle soit consciente et en constante am\u00e9lioration. Pour les risques et contre-mesures, vous pouvez vous inspirer des guidances d'ENISA de 2016, 2017 et 2018 <a href=\"https://www.enisa.europa.eu/topics/data-protection/security-of-personal-data/security-measures\" target=\"_blank\">ici</a>.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "If you have already performed a risk analysis on information security domains, consider to update it because technology advances very fast, and so do risks and countermeasures. Your company is not expected to be perfect, but to be aware and continously improving. You can also get inspiration on evaluating potential risks and countermeasures from the guidelines by ENISA from 2016, 2017 and 2018, available <a href=\"https://www.enisa.europa.eu/topics/data-protection/security-of-personal-data/security-measures\" target=\"_blank\">here</a>.",
    "translated": "Wenn Sie bereits eine Risikoanalyse f\u00fcr den Bereich der Informationssicherheit durchgef\u00fchrt haben, sollten Sie diese aktualisieren, da sich die Technologie sehr schnell weiterentwickelt. Beachten Sie die Richtlinien der ENISA von 2016 bis 2018, verf\u00fcgbar unter <a href=\"https://www.enisa.europa.eu/topics/data-protection/security-of-personal-data/security-measures\" target=\"_blank\">hier</a>.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Any single analysis can have blind spots, especially if done by the persons. Consider to complement the analysis by an external/different view, including exercises of business incidents occurring, audits, or certifications. You can also get some inspiration from the reports and guidelines by ENISA from 2016, 2017 and 2018, available <a href=\"https://www.enisa.europa.eu/topics/data-protection/security-of-personal-data/security-measures\" target=\"_blank\">here</a>.",
    "translated": "Toute analyse peut avoir des angles morts. Pensez \u00e0 compl\u00e9ter l'analyse par une vision externe / diff\u00e9rente, y compris des exercices d'incidents commerciaux, des audits ou des certifications. Vous pouvez aussi vous inspirer des guidances d'ENISA de 2016, 2017 et 2018 <a href=\"https://www.enisa.europa.eu/topics/data-protection/security-of-personal-data/security-measures\" target=\"_blank\">ici</a>.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Any single analysis can have blind spots, especially if done by the persons. Consider to complement the analysis by an external/different view, including exercises of business incidents occurring, audits, or certifications. You can also get some inspiration from the reports and guidelines by ENISA from 2016, 2017 and 2018, available <a href=\"https://www.enisa.europa.eu/topics/data-protection/security-of-personal-data/security-measures\" target=\"_blank\">here</a>.",
    "translated": "Jede einzelne Analyse kann blinde Flecken aufweisen, vor allem wenn sie von Personen durchgef\u00fchrt wird. Ziehen Sie eine Erg\u00e4nzung der Analyse aus einer externen/anderen Perspektive in Betracht, zum Beispiel Simulationen von Sicherheitsvorf\u00e4llen, Audits oder Zertifizierungen. Sie k\u00f6nnen sich auch von den Berichten und Richtlinien der ENISA aus den Jahren 2016, 2017 und 2018 inspirieren lassen, verf\u00fcgbar unter <a href=\"https://www.enisa.europa.eu/topics/data-protection/security-of-personal-data/security-measures\" target=\"_blank\">hier</a>.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Information security is a domain that evolves, and it is critical that employees are up to date with how to protect themselves. Repeating notions about good password management, new attacks, social engineering, are all good practices to train your employees periodically, not just once when hired. ",
    "translated": "La s\u00e9curit\u00e9 de l'information est un domaine qui \u00e9volue, et il est essentiel que les employ\u00e9s sachent comment se prot\u00e9ger. R\u00e9p\u00e9ter les notions de bonne gestion des mots de passe, de nouvelles attaques, d'ing\u00e9nierie sociale, sont autant de bonnes pratiques pour former p\u00e9riodiquement vos employ\u00e9s, pas une seule fois lors de leur embauche. ",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Information security is a domain that evolves, and it is critical that employees are up to date with how to protect themselves. Repeating notions about good password management, new attacks, social engineering, are all good practices to train your employees periodically, not just once when hired. ",
    "translated": "Der Bereich der Informationssicherheit entwickelt sich st\u00e4ndig weiter, und es ist wichtig, dass Mitarbeiter jederzeit wissen, wie sie sich sch\u00fctzen k\u00f6nnen. Regelm\u00e4\u00dfige Wiederholungen \u00fcber Empfehlungen zur Passwortverwaltung, neue Angriffsmethoden und Social Engineering sind bew\u00e4hrte Praktiken, um Mitarbeiter regelm\u00e4\u00dfig zu schulen (und nicht nur einmal zu Beginn des Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisses). ",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Consider to write some of the rules / guidelines / good practices, in order to ensure that your employees know where to look for references, and act in the same way when there is a problem. The management should approve these documents and they should be known by employees.",
    "translated": "Pensez \u00e0 r\u00e9diger certaines des r\u00e8gles / directives / bonnes pratiques, afin de vous assurer que vos employ\u00e9s savent o\u00f9 chercher des r\u00e9f\u00e9rences et qu'ils agissent de la m\u00eame mani\u00e8re en cas de probl\u00e8me. La direction doit approuver ces documents et ils doivent \u00eatre connus des employ\u00e9s.",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Consider to write some of the rules / guidelines / good practices, in order to ensure that your employees know where to look for references, and act in the same way when there is a problem. The management should approve these documents and they should be known by employees.",
    "translated": "Ziehen Sie in Betracht, einige der Verfahren/Richtlinien/bew\u00e4hrten Praktiken schriftlich zu fixieren, damit Ihre Mitarbeiter wissen, wo sie nach Referenzen suchen m\u00fcssen, und bei Problemen in einheitlicher Weise agieren. Das Management sollte diese Dokumente genehmigen, und sie sollten den Mitarbeitern bekannt sein.",
    "lang": "de"
  },
  {
    "original": "Consider to update the written practices / guidelines / procedures that your employees can access and use. The reason is that technology and information security evolves over time, just as the notion of \"Secure passwords\" and \"good practices\". The management should approve these documents and they should be known by employees.",
    "translated": "Pensez \u00e0 mettre \u00e0 jour les pratiques / directives / proc\u00e9dures \u00e9crites auxquelles vos employ\u00e9s peuvent acc\u00e9der et utiliser. La raison est que la technologie et la s\u00e9curit\u00e9 de l'information \u00e9voluent avec le temps, tout comme la notion de \u00abmots de passe s\u00e9curis\u00e9s\u00bb et de \u00abbonnes pratiques\u00bb. La direction doit approuver ces documents et ils doivent \u00eatre connus des employ\u00e9s. ",
    "lang": "fr"
  },
  {
    "original": "Consider to update the written practices / guidelines / procedures that your employees can access and use. The reason is that technology and information security evolves over time, just as the notion of \"Secure passwords\" and \"good practices\". The management should approve these documents and they should be known by employees.",
    "translated": "Sie sollten die schriftlichen Praktiken/Richtlinien/Verfahren, die Ihre Mitarbeiter abrufen und nutzen k\u00f6nnen, regelm\u00e4\u00dfig aktualisieren. Technologie und Informationssicherheit entwickeln sich im Laufe der Zeit immer weiter und ver\u00e4ndern sich, genauso wie die Begriffe \"sichere Passw\u00f6rter\" und \"bew\u00e4hrte Praktiken\". Das Management sollte diese Dokumente genehmigen, und sie sollten den Mitarbeitern bekannt sein. ",
    "lang": "de"
  }
]
